［集思廣益］如何游說家中廢老重新置業

屌你老母今日柏傲莊個場仲要禁撚旺，跌條毛咩仆街

層樓係你老豆老母既 咁緊張關你咩事

當租金唔變，如果要租多5年筆錢已經篜發多100萬

搞清楚先
你係想買樓定投資
嚿錢放喺度買樓可以用其他方法投資升值

邊有得咁比
你買就大西北 400 呎，5 年 100 萬即係月租萬六，點都唔止租到大西北 400 呎啦

個問題係條死廢老投資好似賭錢咁
一隻股明明喺下跌週期佢都可以照入話撈底
禁易撈底你神早發咗達啦仆街
仲要覺得自己嗰套冇錯
上幾個月仲話想入50萬落匯豐
好撚彩我老母stop咗佢

咁啲租唔係年年一樣加嘛，有層自住始終安心啲
對我，對我呀媽都係

抽居屋唔得？

同隔離2手十年樓一樣價、實旺

研究過
但係屋企係居屋轉私樓
如果唔係既話仲可以用家有長者屈人機
而家就算用自己白單抽都係抽到開放式單位
咁不如繼續租好過

請教下430萬可以點買？

樓主家庭資產好似爆左

啱 真係想正苦起返夾屋

屌條死廢老真係負累嚟

咁你有冇同兄弟姊妹商量下先？

屋企情況同樓主差唔多
07年因為屋企人輸官司要賣樓 當時市值二百幾萬
租樓租左十幾年 交租都交左百幾萬
唔想再租落去

要買啦，第時佢兩個退休後無收入，點搞？

你老豆只係唔想認自己傻仔低賣高買 過唔到心裡面果關
btw你話自己讀緊書冇收入 咁姐係按揭果度淨係計你老母收入？
銀行除左睇你入息 重要睇還款人幾多歲
如果年紀太大未必做到你計出黎既按揭額 你自己小心
最好都係等你收入穩定 你再借屋企人錢做首期啦

關你咩事

你書都未讀完有咩資格叫人買樓
又唔係你供

十幾年百幾萬租咩可以禁平

呢個係大問題
當到時樓主要獨力供
變相儲唔到錢真係婚都唔洗結
或者同老婆&兩老一齊屈響細屋
日日家嘈屋閉，諗起都恐怖

老母5字頭，照計借廿年應該冇問題掛

當樓主出黎做野
用屋企人錢做首期買到樓
但父母都會一齊住
咁樓主將來想成家立室既時候
未供完層樓就唔可以搬出黎住

所以？小朋友係到吼住老竇老母舊錢，你理得舊錢你老豆老母點洗？even 佢拿去賭晒，都唔關你事，佢有飯比你食，有書你讀，有地方你瞓就叫盡左老豆老母既責任個到舊錢係你搵咁，肉唔肉酸？羞唔羞恥？無唔無賴啲

sor 百幾萬係16年我媽同我講
而家應該有二百萬了

老母應該做多十幾年先退休
供嗰方面應該唔洗我煩惱既
遲多幾年先買就唔敢講
所以先想趁呢一年買

同埋自己玩股票儲埋儲埋都有6萬蚊
總之唔要求多 維持到現有生活質素就滿意

冇嫁啦 到樓主兩老退晒休 佢都要接力幫手供 重要負責兩老既日常開支醫療費之類
由佢屋企人冇樓要做租租果刻開始 已經注定樓主冇未來

唔好咁啦，已經搞到我成日好大壓力

小朋友係到吼住老竇老母舊錢

問題係買樓後兩老會清袋喎
供樓之餘都要維持到家庭開支架
呢方面有冇計過先
同埋老人家老左病痛多
有乜事起上黎冇個錢喺身比較危險喎

你又唔可以咁諗樓主
佢都係擔心兩老日後退休重要做租租 會燒晒啲儲蓄照顧唔到自己姐

你都係等grad左開始做野先諗 而家你點講都冇用
你都冇本錢說服你老豆
老老實實 就算你4球買大西北都唔會買到咩質素既樓
就算俾你夾到兩老睇樓 一見又殘又舊 重要冇裝修 實唔肯買
不如等你有收入做埋擔保再有多啲選擇先

你呢啲人千祈唔好生仔，唔好害咗下一代

4年呀
點等

其實買私樓冇問題嘅，落你名，到時兩老58歲就去拎公屋好過，長者有快隊好快會排到

如果依家叫佢地買私樓，過多幾年阿媽都退埋休就難啲供，如果俾返你供，咁到你想置業時又會好尷尬

佢話兩老以前拎過居屋 冇得再申請公屋啦 成世人得一次機會拎房屋福利

怪就怪自己屋企人唔爭氣
以前兩老個年代on99做公墓員都肯定有屋有糧咬
玩到自己晚年不保都係自己攞黎 與人無尤

咁等你有本事搵錢話到事再講

仲讀緊書，未有能力供樓，就收聲啦

如果比你說到佢地買，你畢業前呢4年點供？

屌都話老母做多十幾年先退休，強積金都過百萬

偷換概念啵學生哥讀好啲書先啦叫你唔好吼住你老豆老母舊錢，同我有冇錢為自己下一代打算，係兩馬子既事你呢啲書都未讀好，就係到對自己老豆老母指指點點，睇怕都係裙腳仔怕冇左老豆老母舊錢，影響你發圍咋話？你咁係出於對自身既考慮，好撚自私，如果樓市出年冧，你又推左你老豆老母入市，睇下你會唔會變千古罪人？樓市寫包單升硬？你老豆老母因為你而負資產，你到時咪又係鵪鶉咁唔出聲老豆老母有剩比自己唔係必然，想當年我老豆一樣無淨任何野比我，執屍都係我自己比錢執，你同我講呢啲？你縮返去你老母個閪入面啦好噁心呀你，child 登仔真係無講錯你，垃撚圾

打跛埋2條廢老，到時又收多份傷殘貼津，拎晒佢地身家自己住私樓
個個月靠埋佢地傷確貼津交管理費，正呀喂！

想父母供斷層樓比你坐享其成

根本就係垃圾裙腳仔，自己家道中落就係要接受，你想發圍就唔該靠自己，成日係到吼住自己老豆老母舊錢，呢啲人我最睇唔起，咁既心態已經唔要得，社會垃圾，根本連人都未識做

唔係坐享其成，係第時我自己搬出去嗰陣唔洗為咗佢地居住問題諗嚟諗去
到層樓留返俾我嗰陣分分鐘我都中年啦，無謂為咗啲禁長遠既問題搵自己煩惱
連登仔諗嘢真係好撚負面

你呢個case你老豆唔買樓又真係ok喎
首先你老母份老強可以當兩老危疾保障，有乜事可以應急
而你老豆嗰三百幾萬，做定期/買債券最少都年收6,7萬，加埋你老母份糧，夠冚租+日常開支，最少到你老母退休，worse case兩老都揸四球幾五球喺手，夠安享晚年了, 話唔定夠資助埋你比首期添

老豆老母既事唔需要你煩惱，你唔洗佢幫你置業既，佢個幾百萬再加你老母啲mpf, 慳慳地洗都夠過世既，你係怕分身家個陣，你分少左姐唔好再扮啦

哦，唔使咁嬲喎小朋友好奇問下姐
同你計下400呎大西北平嘅又唔太舊/辟maybe 450有選擇
假設層樓450，你地有300頭（唔知你確實有幾多唔使起鋼）
老母仲有十幾年退休當你老母45歲
按揭做25年

450樓300萬首期加雜費律師費多1x萬
借150萬供25年而家低息供6千幾蚊個月
加埋管理費水電應該8千鬆啲搞得掂

唔知你老母做邊行搵幾多，如果月供8千聽落唔多嘅，4年後你出黎做嘢自己供哂嘅話我覺得都可接受嘅，嗰幾球嘢當預支遺產姐

講黎都晒氣，樓主呢個學生哥，怕老豆老母啲錢用晒，阻到佢發圍

咁呢個年代冇父幹已經輸一半 樓主都係想兩老安享晚年
但的確冇得逼自己兩老上車既 始終佢地有自己既顧慮 樓主自己都未grad
更何況樓價未必係一定升 唔洗諗太多 專心讀書 享受下讀書生活啦 無謂諗錢諗買樓呢啲問題 唔到你決定

私心一定有
不過樓主向利己方面傾斜左少少囉
如果過到兩老就冇問題嘅，風險共同承擔嘛
但勉強就唔好啦

得喇知你經歷好撚慘，你白手興家好撚勁喇得未？
憎人富厭人貧咪你呢心態囉
自己衰過又唔抵得人地好過你真係自私到仆街
上嚟討論下好似踩親你條尾咁
就算你而家有幾大改變
你自卑既心理永遠都唔會改變到
見你禁慘俾你講下我又有乜所謂

佢買過居屋，可以再排公屋?

好似唔得架喎

父幹父幹，有名你叫你父親去幹，依家樓主呢個小朋友，叫老豆出去幹比自己，完全唔係老豆留比自己既一點心意

我洗乜你同情我？你呢啲人錢又未搵過，係到教老豆屌閪，好心你啦你老豆係怕入市既，你強行推佢入市，你有冇諗過對你老豆而言，心理壓力幾大？你叫一個退左休既人承受咁既風險？你唔係為一己私慾係咩？佢地攬住舊錢我就好肯定一定夠過世，係唔夠你條裙腳仔發圍，先會導致你係到開post, 問下人點夾你老豆去買樓

你岩咁係人都想老豆老母有啲資產起碼可以自給自足
人之常情姐

等多四年先買啦

「佢有飯比你食，有書你讀，有地方你瞓就叫盡左老豆老母既責任」

恕難苟同。我都認為你唔應該生小朋友，免得辛苦自己。

你老豆老母嘅錢佢地鍾意點使咪點使囉，關你鬼事咩

btw, 廢老D仔女多數廢青

喉能住老豆老母d錢
仲左一句廢老右一句垃圾
有本事咪靠自己囉
衰能過支那人

兩老退咗休無曬積蓄之後邊個交租？

將來既典型廢老心態

口口聲聲話自已屋企人廢老前廢老後
仲以為自已有幾把炮 唔洗人地幫
點知原來仲讀緊書 錢都未識搵
你咁撚勁 成日屌自已屋企人廢老
咁仲吼住佢地舊錢做咩？

咁撚叻咪自已儲錢買 自已供囉
鍾意話自已屋企人廢老
你呢條後生仔都真係好醜陋

仲有 你兩老得你一粒仔 你都係預備一大夠錢照顧佢兩個算啦 買樓呢d野 無你份嫁啦

唔合理
唔好扮
當屋企有300萬
一個月計埋加租平均2萬
可以租13年
你再有講 老母做多十幾年野 都有mpf
咁佢地死都應該未洗晒

一蚊都未搵過就諗到供樓咁易係到指指點點
後生仔不如讀好書先啦
仲要吼住父母筆錢真係好肉酸

你同樓主一鳩樣都係傻閪見你用埋啲咁文雅既句子但係都會玩偷換概念既傻鳩黎你望下我點覆樓主啦

仲買大貓

根據連燈淡友邏輯
樓主肯定係aa !
曲線宣揚買好過租
係咪又想氹人入飛買大圍站呀？

根本想焗鳩自己老豆老母買樓留比自己

我話你聽，我同過好多呢幾年既畢業既大學生共事，大部份都係到話自己今日咁廢係因為老豆老母廢，成日都講埋啲話自己老豆老母當年唔點點點，又話無買到樓等等既論調呢一輩既後生仔，見人地啲有錢families 老豆有樓有錢淨比個仔就take it for granted到反送中示威，公司啲𡃁仔嚫妹由平時得過且過突然變撚到好熱心，日日都係公司貼文宜，又會親身上前線，後尾公司頂佢地唔順炒鳩左，咪又係靠佢口中既廢老豆廢老母接濟聽講呢批人到依家都仲未搵到工，日日食屋企

唔買700?

一年前低位買都賺唔少

你唔好撚扮野啦，佢老豆老母有既錢，夠佢地租樓租好耐，講緊三百幾萬，同佢老母仲有十幾年做加上mpf, 比佢兩老過埋下半世係絕對夠，係唔夠比個裙腳仔樓主發圍囉我當佢老母每月搵兩萬，一年就24萬，240萬，再另加佢1百萬，到佢老母退休，佢兩老total 擁有640萬左右既身家，點會唔靠過世？定你諗住佢地退休後，仲要維持多姿多彩既生活，一年兩次日本咁樣，一個月食一兩次自助餐？

你呀媽都話唔到事，幾時到你出聲

你呢啲咪現今廢青囉，吼住自己老豆老母過人世舊錢，仲咁理直氣壯，平時就係到講自己老豆老母點撚樣廢，原來到自己發圍就要靠佢地筆錢好噁心呀你咁樣只係則面話我聽，你連你啲廢老豆廢老母都不如，at least 佢地都係靠自己，你？垃圾黎咋

點自佢？仲有好幾條傻鳩，係到附和

仆街仔樓主謀撚住老豆老母舊錢
你親真係廢人啦
話佢地廢老

咁撚叻咪自己搵錢買層
老豆想拎住舊錢咬過世唔撚得？

我係老仆都唔撚益個仆街仔啦

我都係樓上條撚屌所謂既‘白手興家’，我自己支持樓主屋企一家買，今年咁印錢法，係可見將來資產價格又會大漲。

上面條撚屌都唔係討論，就算買樓，亦都唔會落樓主兩姊妹名，何來侯主筆資產。就算畢業佢兩個都要幫手供，比生活費先頂得倒落去。

依家既做法係由一家人最大既利益出法，上面D撚屌第時生左個仔，都只會諗住個仔點侯自己資產，而唔係由一家人既角度出發。

要做到10-15萬一年回報，要買股票或high yield bonds，一樣要掉晒D本落去投資先做倒，同你買樓一樣，但買中下隻hsbc就gg。

今年或者未必係合適時間，若果你地是但一個下年畢業開始有收入，就係good timing。搵間新界大型屋苑既兩房，迫少少住住先。

到唔夠住就考慮搬出黎市區租間套房。

樓主好似係獨仔重要4年後先grad

24萬一年係不吃不喝唔使交租淨儲蓄？
捱咗幾十年退休想過好啲嘅生活唔係人之常情咩？
你成個post係咁鬧後生仔，只係因為你假設咗父母老咗之後唔使靠下一代，但事實上衣食住行醫療樣樣都係錢，仲要無人知未來物價係點。如果能力範圍內可以鎖住其中一項開支，生活會唔會易過啲？
再者如果老人家真係要求有多姿多彩嘅生活，你又會唔會好似而家屌柒樓主咁鬧啲老人家？

就算買左樓，到退休一個仙都無。
咪又係俾樓主話廢老

樓主老豆可能諗到呢點，揸住筆錢點都過到世。
樓主生生性性做到醫生律師政府工咪可以三十歲買樓。

死廢老好似可以玩返公屋架
之前聽過有廢老居轉私之後又係你個case咁, 跟住玩到上公屋，然後再抽居

你真係要好厚面皮果type廢老先做到 eg搵社工寫信幫你

做唔到醫生律師政府工就係唔生性？

有廢老面皮薄架咩？

你有幾百萬 做定期收息 已經免費租樓

咪撚生仔呀屌你老母

無搵過錢既基本上就無say 架啦你要對你老豆老母指指點點時，唔該你有返經濟能力先，唔係你都只係一隻食屋企既蛀米大蟲，對我而言，你只係睇唔過老豆老母剩返比你既錢少左，阻到你發圍

再者，你條傻鳩話買樓唔落佢樓主名，仲要樓主出身後供先維持到層樓，咁所以樓主佢就冇所謂既直接得益你計下數先啦，佢話有400萬左右，呢筆錢龍珠島都差唔多8成比晒，係剩返個兩成一個唔好彩，就係佢呀媽供晒，咁到佢老豆老母歸西，層樓唔係益樓主唔通益馬會？

16k租到Tko地鐵上蓋有露台有會所 人地以為你有錢的樓

R家用果陣先會厚嫁咋
九成廢老都係好撚要面 唔衰得俾街外人睇
淨係會用自己套歪理恰鳩自己屋企人

HSBC 呢個價位掉落去可能都唔比買樓差呢

老老實實筆錢你屋企人既，點投資點用你就唔好俾咁多意見啦。你老豆咁既性格，到時買完樓無郁過，HSBC 升返2，30%你都俾佢有排講。

後生讀好d書，計劃自己將來好過啦。

龍就上天，蛇就落地。
樓主起碼有得住有得食，怨屋企已經唔生性。
你唔怨屋企話知你做順豐又好，看更又好，呢個就係分別

老豆老母既樓，遲早咪又係自己既

啱啦，引到你呢啲傻鳩出黎，話你聽買左層樓唔等表一勞永逸，仲有好多每月既支出不下於租樓，差餉，地租同管理費，唔好睇少呢筆錢，加加埋埋夠你每月租間市區劏房佢老豆老母退左休之後，層樓只會係純自住，對兩老而言，層樓升到skyhigh 都唔關佢地事，分分鐘要交更多既差餉同地租，試問佢老豆老母係咪每個月都要食老本咁去交呢啲費用？定樓主會比？ I highly doubt that. 樓主老母依家先50歲，到80歲仲有三十年，當佢有10年先退休，剩返個二十年就要佢老母用老本養住間屋比樓主，你叫樓主畢業後就幫手比差餉同地租及管理費？我相信佢到時又會屌晒鬼，因為距離分身家仲有好長時間，佢仲要剛出身就養住層未屬於自己既樓，睇怕都會又話儲唔到錢

又一件要靠口中既廢老先發到圍既child 登仔

捉到一隻藍絲5毛

樓主咁既心態遲早變第二個周凱亮

五你老母，呢個係對事實既描述，啲後生仔比人炒左，返去食老豆老母，請問，同政見有咩關係？同大紅字就會啱啲？

我只係睇唔過眼，佢地平時日鳩日話自己老豆老母廢，到失業就鵪鶉咁食佢老豆老母，平時聲大大咁話自己唔會好似啲廢老咁廢

你唔覺得你寫既有問題？兩老升仙，係錢係樓都係比佢兩姊妹，會比馬會？

樓主都share過佢媽咪仲有十幾年野做，亦都未必要一筆過掉晒落首期，所以我話當有人畢業，有收入，就係good timing，可以做長年期按揭。

我一直講既係由一家最大利益出發，你既諗法係老豆自己既最大利益出發，即係你既價值觀。

Sorry，我幾兄弟姊妹兩老，做既決定係由一家人既角度去諗，唔係你個種。你個種只係一個option，未必係最合適。

我住嗰度月租一萬，差餉地租一季八百，管理費千一蚊一個月，咁都有得比較？
樓主父母就係租慣靚私樓唔捨得買偏遠地區舊樓，你仲要用市區劏房做例子，講出嚟好唔好意思？

到反送中示威，公司啲𡃁仔嚫妹由平時得過且過突然變撚到好熱心，日日都係公司貼文宜，又會親身上前線，後尾公司頂佢地唔順炒鳩左

5毛藍絲
5毛藍絲
5毛藍絲
5毛藍絲

賽馬會呀？有慈善基金架on9我講緊啲佢兩老歸西，啲錢就一定落樓主袋，唔通捐出去咩？咁都聽唔明？弱智？

我從來都話，父幹父幹，係你老豆幹比你，唔係個仔推個老豆出去幹比自己，父幹係你老豆對下一代既心意同祝福，佢老豆好明顯無同無呢個能力，但樓主都唔應該推佢老豆入市，因為個筆係佢老豆過世既錢，你父幹都要老豆幹完自己個層，再幹一層比你明唔撚明？

我再加管理費，一個月差唔多9000, 仲要係差餉有寬免，先平左啲，試問遲啲無呢啲優惠，我咪每月要比成萬幾蚊？

咁錢又唔係你既，供你又唔係供果個。

你畢業之後可以幫手供先再同佢地傾。

嗯嗯嗯，你鍾意啦，事關佢地比公司炒都唔關我事既你繼續

差餉一個月交一次㗎咩？

支持樓主做衰仔，推兩老上車
萬一長命百歲唔夠錢點算
有樓起碼將來兩老無晒錢又可以逆按揭唔駛樓主負擔

不過你真係唔可以咁叫屋企人癈老。衰極都無趕你走

當你一季咁比，拉均每月，每月都要比將近5000, 唔少野對退休人士，同我之前已經講過，夠佢係市區租劏房或係大西北租一層村屋

其實我明樓主憂慮，其實拎住3百萬做租租，長久都唔係辦法。 如果之後20年，租金定死左20萬一年，都洗左400萬。 仲未講緊黎緊QE，樓價同租金都大機會係升 當你買股票投資，以樓主老豆性格都好機會買匯豐，到時財息兼輸

哩個年代冇父幹已經輸左，仲要貼錢屋企人幫手俾租金，你條起跑線仲後過公屋仔公屋仔起碼收平租，再唔係就拎公屋幫老人家換居屋

樓上果條老屎忽，一味屌9樓主，正宗老屎忽性格。大佬，樓主黎緊要養屋企人幾十年，仲要幫手俾租。但你唔同，已經冇左個負擔(No offence)。

但調番轉頭諗，樓主老豆唔會買樓架喇。男人上左年紀，自尊心極強。你叫佢依家買樓，咪即係當初落錯車，即係認自己冇用眼光差?

唯有俾心機讀書考AO/做醫生啦 (做律師就唔好喇，哩行唔係個個soli高人工 bar又辛苦，又要睇人脈)。 屋企果邊，你都係叫佢地第時去大灣區/東南亞國家養老啦

(利申: 90後基層出身公屋仔 ， 都要養4大長老同未出身既弟妹)

仲要佢屋企買完樓就冇晒積蓄
到時咪又係要樓主養

可能寫得唔好，我係指佢兩老歸西，無論係樓係錢，都係歸佢定，你質疑佢地既直接得益係唔成立，無論有冇買樓都好。

到時可能大維修要夾錢

好能多廢青喉住老豆老母d錢
有本事咪自己買囉
洗唔洗幫你買埋樓屌埋閪生埋仔?

D錢唔係你 你又無比家用
衰d講句 關你撚事咩

買樓幫到資產增值

但樓主得返老母一個工作

除非好高人工，否則現金流好難撐住

到時樓主一畢業就要養家幫手供樓，有排都儲唔到自己錢

租嘅話起碼未來十幾年都唔使為家庭經濟煩惱

點會唔係直接得益？佢老豆老母做租租，做到死個日，啲租金就慢慢咬晒佢地副身家，咁樓主咪分少左，但係樓住角度，買左層樓，就可以鎖住租樓既支出，仲可能會升值賺到錢到分身家就有數圍

仆街老豆老母痴撚線

屌你老母

但6萬蚊做唔到d乜

當初堅係唔應該賣樓

又一件怨天尤人既廢青，係到想靠自己老豆老母啲錢發圍

個老豆好撚on 9，睇死當初投資失利一定又係個廢老老豆亂儲孖展係咁借錢先搞到要賣樓啦

拎過一次居屋就唔會再比你申請架啦

把口唔好咁撚賤啦仆街香港人！

樓主就係怕兩老退休慢慢用晒d積蓄 到時一個崩都無留比佢

老老實實 佢屋企人買左樓 樓主出黎做野你估佢比得幾多

又要家用又要供樓 講就口響話自己供 到出糧果時比家用就牙痛咁啦 仲話供樓？

如果2老買完 一個唔好彩 有咩意外 佢係咪供得起同負擔頭家？

佢老豆雖然投資失利 但起碼做足老豆本份

膠都廢撚事比，把口好心唔好咁撚賤啦！ 樓主講出自己困難有乜問題，你就係到日撚日做鍵盤戰士講埋d傷害人既野。

呢點同意，明明樓主老豆老母都仲有幾球身家係手，都仲要廢老前廢老後

無可否認香港人就係最多呢類咁既賤口人，專門落井下石無視其他人困難，呢種文化要改啦！

你個智障細佬得罪你啲咩要搬佢出黎講？咁樣傷害你自己細佬？

交成五千差餉地租，你層樓點都值 15M 中價野喎

但樓主講緊既只係 4-5M 既上車舊樓，根本都唔 comparable

我咁叫賤口？樓主叫佢老豆做廢老唔賤？

你咪唔好讀書出黎做野囉
講咁多都係謀住舊錢
佢地駛曬都唔關你事啦

個重點係佢老母老豆退左休，已經冇現金流，除非佢老母係公務員，有長糧咬，唔係層樓每月咬佢兩三千走唔甩，佢買得樓都代表佢all in 晒所有積蓄，仲未計醫療，安老既支出，負擔得起咩？我唔知樓主讀書叻唔叻，做唔做到專業人士，冇既話都係做過萬五六蚊 clerk, 唔知佢點負得起佢兩老既支出

樓上一堆on9
想問句 d錢係屋企人既
係咪見住佢地on99蝕錢都唔出聲就叫孝子？
務實d啦

大概追左post
樓主 你買樓之前要計好條數

首先 我都幾懷疑 係大西北 有無430萬400呎既樓
舉個例 你提及過既豫豐花園
395呎過500萬
361呎過460萬

你要430萬買到層400尺既樓
都唔係咁簡單 暫時我諗唔到住
而當你搵到
你屋企人連豫豐花園都嫌既時候

你即將入住 比起豫豐花園
樓齡更大 地點更唔方便 無會所
既400呎樓 你屋企人接唔接受到

你有3m多d 現金
但你買樓只係買到去4.3m

姐係你啊媽人工唔高啦
你畢業之後就會到你供樓
你要諗埋

你都講得真係幾撚輕鬆， 叫買樓就係你
但供就你老母供， 你完全唔諗住上身負責

你就講到樓價一定升，咁真係跌左你又諗住點處理

怨你自己on9定又怨你老豆on9聽你講

覺得買樓係sure win 就靠自己本事買啦屌你

你去買，廢老送你超市禮券50大元作為鼓勵

呢啲大學生真係垃圾黎
冇錢話唔到事就收皮啦
首期唔係你俾 按揭唔係你做 樓你冇份供
咪係度指指點點啦

兩老拎住幾百萬cash租過世都唔洗驚

你顧掂自己 遲下唔好煩到兩老就好叻架喇

不如你利申下讀緊咩遲下有冇咩前途？ 冇咩特別就你老豆勁過你啦 仲話佢廢老

有層自住樓住屋支出起碼會封頂
租樓真係無底深洞
假設一個3人家庭
30年前上車
今時今日層樓起碼升左3倍加唔洗再交租
就算層樓聽日drop to zero
都可能都贏30年前開始租樓既家庭

你好酸

樓主好可憐，明明係聰明仔唔想屋企人啲錢貶值
最後俾人屌吼住老竇老母啲錢
又俾一大班買唔起樓嘅連燈股神叫投資
甚至叫租樓

學生錢都未識搵
屌9老豆老母唔買樓留比佢
呢個世界真係咩人都有

係用字唔好 廢老前廢老後咁 俾人屌都正常

等你有能力供先叫有啲揸拿

廢老在此

佢地攬住舊錢我就好肯定一定夠過世，係唔夠你條裙腳仔發圍，先會導致你係到開post, 問下人點夾你老豆去買樓

呢句笑到gapgap聲 好中

問題係啲錢唔係佢架嘛
佢甚至連持份者都未係
因為佢仲係靠屋企養緊
至少等到畢業後搵到錢先有say

巴打好波
呢啲不孝子真係唔屌唔鬆化，錢都未識搵就係到對父母嘅資產指手劃腳，講到底就係覺得舊錢自己有份

換個說法
如果樓主個老豆去賭賭撚曬啲錢
佢上黎問點說服老豆好
唔通又屌佢啲錢唔關佢事咩
我意思係樓主原意係好俾人屌到咁好慘
但當然佢無諗到屋企人供款能力
Btw樓主一定係持分者

樓主要諗下唔買樓到父母退休時住邊？
繼續做租租？佢地冇收入又係靠你交租
買間平價自住樓，起碼鎖定支出，維到條數

睇到你個比喻即刻諗起港共
討論港獨 = 吸毒個比喻

佢老豆老母洗晒點會唔關佢事？
唔通睇住屋企人幫人供樓咁就好兒子啊?

Btw 連登問嘢10居奇9都會有啲仆街唔抵得喺度酸
喺度靠害

移民

佢出發點我冇異議
但如果呢刻你要當佢係持份者
只能解釋做“老豆老母死左啲錢都歸我”
雖然都係事實...

巴打又講得岩 渣住幾球又真係夠退休

相反 入左市就要供樓 佢地又退左休 點供

依家買層私樓閒閒地都要供15k/月 （仲要過壓測 話買就買咩 邊個做擔保？ 銀行會批？）

樓主fg 份糧都未夠供啦

真係fg 50k咩

咁樣啦，即使而家佢說到佢老豆老母買，四球筆直都只能係一間 30 年舊樓細樓，到樓主真係分到身家之時層樓分分鐘都 50-60 年殘樓，到時值幾多都成問題。

問題係，佢太早提出呢個問題 - 佢父母出雞，但佢自己就連滴鼓油都未有能力出

嗱，等佢讀完書做左一段時間野後再提，開口咁講之時就拍心口話「我供」，咁說服力就好好多，唔會俾咁多人話佢想謀老豆老母份身家

你去做按揭， 筆債你咩上身囉。
個個月仲要比錢養緊你，你話你老豆係廢老。
你個人第時都唔方會養返佢地

你老豆有三百萬就一定唔洗你養先， 唔知你有咩資格話佢廢老

佢真係冇錢仲有公屋特快上樓。

你係驚第時佢唔幫你買定層樓姐

d 錢又唔係你
而家又唔駛你交租
你緊張乜

但買樓同租樓既決定唔可以同吸毒爛賭呢件事去比較吧

唔通我呢刻買匯豐就一定要屌我？ 話我睇住d銀紙貶值點解唔買阿里爸爸？誰敢保證我買匯豐將來就一定跑輸阿里

呢啲只係一般個人取向的決定， 有乜好屌

租樓比起買樓黎講係可以用相對較低的成本去住較高質素嘅樓， 既然冇份出錢又有乜好屌呢

仲要照顧緊佢三餐一宿， 到頭黎比個仔話係廢老
如果父母要你書都冇得讀，要出黎做野養家就廢老姐

唔好話叫你出首期 或者供樓 你連家用同養自己都未有能力

係度屌屋企人廢老 有時真係唔怪得d廢老屌後生仔

你話父母出首期 你供得起 又養得起父母既話 咁又無問題

起碼佢地唔洗筆錢都可以養老

你條仆街 咩能力都無 都仲夠膽叫屋企人all in 買樓

買撚完又無錢比 到時父母有病都無晒錢就由9佢地死左去 咪益你囉 岩唔岩呀？

十年前賣到500萬層樓都應該幾大
依家轉返買400幾呎，會唔會唔太有意慾
老人家係永遠向後看嘅，以前點點點

其實計到盡5m內都ok嘅
但係會變得好risky
如果係買430萬樓就每月供6-7000
計埋管理費都唔過8000
有剩錢可以維持日常開支有突
反觀租樓洩租又儲唔到錢
除非叫佢地搬嘉湖住囉租都係一萬鬆
其實我老母就想睇埋下年咩情況既
始終年尾保就業就開始炒人
通關後大陸人放樓就可能變到層壓式咁減價
又可能有堆移民撚放樓多咗堆供應
我地都睇樓價有可能會跌多少少
基本上當佢跌多10％都諗住仆咗上車先算
我供少少咪當交下家用囉
最大障礙就係條廢老日撚日得把口屌屌屌
諗嘢又唔係從屋企出發

你要兩老拎晒啲錢做首期

然後你只係供少少當家用

終於講出心底話成家得佢一個諗嘢從屋企出發
父母嘅錢即係我嘅錢
我嘅錢淨係供少少當埋家用

佢就係成撚日攞之前去打飛機
又話零幾年嗰陣有幾多層樓（唔止一層）
有時又講返舊屋點大點好
而家值緊幾多錢喺度怨
自己股票玩動物玩到點勁點勁
十足十啲廢老賽跑冠軍
4年有次機會買樓又俾佢ban鳩咗
家道中落都係佢一個人搞成
難為我老母仲要幫佢捱
如果係我既一早搞離婚算鳩數

其實我個比喻係回應緊啲人話樓主因為未打工而唔可以說服屋企人哩樣嘢

當然你可以話買匯豐可以贏
但好似樓主老豆咁嘅睇錯市老散勝率又有幾多？

個條on 9仔唔好理佢，白痴仔一名

咁又點，唔通我要揼成副身家落去？
用下你個俾老細窄住咗既閪腦諗下啦
你人生除咗上連登扮工屌人抒發壓力就乜撚都冇架喇

成堆連登仔做鍵盤戰士屌樓主都on 99

正解，成堆連登仔係到酸人

太監教男人屌閪
啱啱先讀大學 四年後先畢業 出黎搵錢 再講啦
筆錢係你老豆 係佢人生咁多年搵返黎嘅辛苦血汗錢
佢又唔係嫖 又唔係賭
幾時輪到你 話事 又唔係你搵番黎

你荒你話玩股票筆錢 同學費 又係你講個個廢老出咩

想問下樓主有咩值得人酸？真心想知🤔

屯元單枝舊樓接受到？？

係到酸佢老豆老母有舊錢，樓主上來呻下都要比班連登仔落井下石，呢d人最撚黑人憎，比意見咪比意見洗唔洗屌人屌到咁樣！

香港人搞到全球神憎鬼厭係有原因，你地咁既行為同支那人有撚分別？

你又知？ 你唔比係樓主做part time時搵既錢？

岩聽
無本事買，仲有一句廢老前廢老後
講到尾樓主咪吼住死後層樓

香港大把人有樓，酸佢有首期？
你認真？

但你又要屋企人揼成副身家落去

成班社會失敗者窮酸毒味出撚哂嚟
唔想我老豆一錯再錯
想佢地有返個安穩居所資產又唔洗係咁貶值都可以俾佢地講到喉住啲錢
我仲要冇要求過佢地資助我首期
要屌既唔該屌埋隔離po啲父幹撚
學樓上有位巴打話齋層樓到時成4-50年可以值幾多？
到時分分鐘都唔撚至在啲少錢啦
同埋條廢老咁撚樣既思維唔叫廢老唔通係社會棟樑？

依加佢老豆真係衰爛賭咩？
佢只不過係覺得有風險唔入市 真係可以同爛賭拎黎做比喻？
你頂籠咪話佢老豆保守 守舊

咁事實 樓豬 又未搵到錢 負債又唔係佢付 供佢又無份供
而筆錢係佢老豆辛苦幾廿年賺返黎
又唔係嫖又唔係賭 只係佢覺得暫時想做租租
有乜問題？ 筆錢樓豬有份賺？

有人賺就有人輸錢 零和遊戲黎
真係有咁多老散贏錢咩 輸個啲又唔講

樓主有咩諗法都好
出黎做野有搵錢對哩個屋企有貢獻先講啦

仲讀緊書咁多意見，冇份比錢冇份供冇份承擔壓力

根本冇權出聲

唔係唔得，但返盤最少五年，若果要增值有其他好選擇
但一講其他好選擇基本上佢哋咁守舊佢哋都唔聽

做咗咁多年人，應該知道「樓價會跌」是一個已經講左幾十年的妄想。

搵出佢真正唔想買樓的原因是甚麼才是重點。

我唔知架 估架咋
PT 賺埋 頂籠日常洗費 學費呢？
係啦學費 借loan 都要還啦
個六皮 究竟夠日常洗費 定學費還loan？

唔好咁激動啦 我只係想講 搞掂自己 先再同屋企人講買樓啦
買樓阿 你估買菜咩

關支那人乜事 香港人搞到全球神憎鬼厭？
唔好咁激動啦
如果樓豬出左黎做野賺到錢 再開post
我肯定成個post 無乜人會屌佢

我識人係咁做，唔止一個

但就唔知佢地用咩方法啦

不外乎係搵社工扮下死狗

你點解假定咗啲錢唔係我自己賺？
你班撚樣一早已經戴咗有色眼鏡入呢個po
根本冇可能討論落去
講黎都哂鳩氣
返去幫老細打死一世工算啦垃圾

如果樓主唔使為佢父母理財失敗而負責我諗佢都冇咩所謂

喂喂 唔好咁激動啦 討論下姐
你開得post就一定有唔同意見架啦
個個又唔係我老豆老母
你又唔係我細佬 唔洗緊張喎
我話知你依加拎住槍 逼佢地賣埋底褲買樓

咁快啲講下你個六..六六萬蚊咁叻叻豬
可以做到乜
又點樣有第一筆錢變出黎

你有撚身家咩 你窮撚黎咋

人地有啊 有六...六.六萬蚊 靠股票賺返黎喎

打緊工既比你話係垃圾
有幾百萬退休金，自己養到自己下半世既比你話係廢老
叫你唔好謀住老豆老母舊錢既比你話係酸
好似全世界得你諗法係啱既，咁都好難討論到啲咩
除左啲附和你既po，其他一概垃圾，咁你唔駛開po喇，對住塊鏡講咪得囉

如果唔係佢地搞成咁安安份份有層自住樓
我話之佢地做咩吖
最撚大個問題係我唔可以獨善其身吖嘛
我要承擔佢地之後理財失敗既後果吖嘛
一個二個收成期廢青扮哂透徹咁做旁觀者指指點點
係人都想自己生活過得好啲架啦
衡量過之後覺得買樓令雙方負擔輕咗好過租樓又有咩問題？

430萬嘉湖都買唔到wor 買大西北單支咋wor

呢度啲人冇吖嘛

樓豬唔係驚要養老豆老母
係驚老豆老母交晒租冇野留比佢姐
大家上網3唔識7，講野講白d啦樓豬

你屋企人咪可以拎住筆錢 養老到死囉 係無錢留比你個仆街仔ja

屋企人洗撚你負擔咩？ 你負擔條撚呀？ 未搵錢話自己幫手供當家用

家用還家用 供還供 你咁講既話即係出黎做野都唔會比家用啦

仲話要你承擔後果？ 信你佢地就真係要承擔後果啦

佢地最失敗唔係賣左樓 係生撚左你條仆街仔

想問一句 買完樓 屋企人有意外要住醫院

你有無錢醫？ 有無錢供樓？ 有冇錢養佢地？

無既話 唔該你唔好咁on9再諗

樓主根本駁唔到
其實樓主畢業一個月搵5皮, 咪自然幫到屋企人lo

笑死我

好現實咁話你知就係
香港無400呎 430萬樓
質素係同你提及過既豫豐花園差唔多
仲要你屋企人連豫豐花園都接受唔到
越細呎價就越貴
5m都可以搵下既

一層430萬樓要供幾多根本唔重要
因為市場上根本無（400呎）
除非你地肯再住細d

你都唔見得諗得好詳細姐 連樓價都無了解清楚

你話供少少就梗係遊說唔到啦
你畢業後你供曬 可能遊說到呢

到時佢地都死撚左 辛苦嗰個只會係你

呢下真係笑撚左..老豆就要all in，佢自己就供少少

係咪俾5舊水當有份供

咁你咪講清楚果三百幾萬，有幾多係你搵返黎架囉

個邊30幾年樓
豫豐花園 十幾

你（屋企人）比到5m 唔介意樓齡 咁當然多d選擇

你要confirm 供得起先好
買樓有好多雜費 你買ed 舊樓
裝修 平平地都要2/30萬 最少最少

終於的起心肝追哂樓主啲comment

老母5字頭
老母定老豆有百幾個退休金
屋企有三百幾萬可用資金
樓主自己有六萬
豫豐老豆嫌細嫌偏僻

認真，你講到啲實數出黎大家再同你度下點樣先滿足到買樓又同時無咁不孝

樓主最新提及 景峰區

地理位置同呎數 都好過豫豐既
但相對舊20年

你有幾成功呀？

你咁都唔係吼住你老豆老母啲錢，咁點先算吼？佢地既錢你唔搞佢地，佢地一定過到世架啵？你洗乜推佢去入市買樓？你答左我呢個point 先啦，學生哥

再者，你話你自己未要求佢地資助你首期買樓，我話你聽點解你咁講啦，因為你老豆買左樓，層樓當佢會升值，咁到既佢地歸西，就落你名，你就可以再二按返出黎做你既首期，全部都基於你認為樓市仲會gogogo咁既前設，你咪可以唔出聲，但又可以攬晒成層樓

講真，豫豐個價同樓齡屋苑格局算抵買，有村巴去唔知屯門定元朗算係咁
如果豫豐都嫌，景豐嗰啲新啲靚啲out budget，舊嘅就真係肉酸

如果呢個budget不如買村屋四百萬700呎
借百幾萬留返一百幾十萬養架車/投資其他嘢/touch wood屋企人急用錢有錢係身

你老母月入幾多？

如果咁樣保守計借盡你頂多比到二百尾首期，前提你要間屋入面無嘢執，傢俬各樣用返而家屋企嗰啲

買完就你老豆食老本用mpf（拎到之後）＋你老母人工負責供樓同家庭開支

請問你老母確實幾歲搵幾多？

你都on9
個三百萬又唔係佢揾關佢撚事?
就算佢老豆敗曬咪唔好撚養佢
反正佢都係仆街仔一個
淨係識食屋企

租金唔會升？開支唔會升？點樣一定過到世？
分分鐘你死都未到我老豆老母啦藍屍短命種
我從來冇話樓價會gogogo係你亂禁咬人
我仲要係睇之後果年會跌
係為我自己既我唔會而家先叫佢地入市啦
個問題係今年我老豆退休冇咗其中一個收入來源
繼續租只會入不敷支
我要喉既洗撚到今日先喉
要喉要導既上年導咗上車啦
洗撚到今日仲要同你條短命種拗歪理？
為屌而屌都有質素啲啦乜撚都唔睇又要周圍吠
係咪遲啲保就業冇你份準備要入失業大軍所以唔忿氣呀

自己儲首期啦，
佢都退休仲買咩

你同你老豆講
你咁撚蠢
唔怪得當年會投資損咗
到今日都仲未學醒
多謝你做反面教材

睇住老豆敗曬 然後唔好撚養佢=孝子！
叫老豆買樓 資產保/增值 =仆街仔！

你老母5頭
非固定月薪 應該係sales 跑佣金個d？
有無諗過銀行未必借得足？

買5m樓

3m首期 外加你老豆d mpf 攞黎比佣金律師費 裝修

借2m 供20年 2萬月薪計
你邊到過到壓力測試呢請問？

雖然你呢頭質佢租金可能升但轉頭又話睇淡，但如果你睇淡，你應該租多幾年

當你4年後畢業真係跌左市，圍返跌嘅價錢連息分分鐘夠cover你地呢幾年嘅租

之後你做嘢先買用你老母擔保你，你少極都搵到1萬蚊掛，每搵1萬差唔多可以借多100萬，到時用200尾嘅資金，加你同你老母嘅收入，跌市情況下好彩嘅可以買大一級嘅單位，你仲可以大大聲同連登仔講自己有份供，心安理得

Btw點解上年要導就導到佢上車但而家又講唔掂數？？

佢未必批到20年

好一句有閒錢先幫手供

唔好5m喇，當4.3-4.5m
借1.5m供25年
每月都係供6-7000
壓測唔洗萬5都過到
所以可以比較輕鬆

有錯請指

我見可以批到80歲，點解20年都批唔到

香港住屋問題嚴重到連個仔都要擔心埋父母退休後無屋住要訓街
睇樓主呢啲case最後都唔會成功說服到老豆老母買樓
係買既話十年前都已經買咗

我唔係做銀行我唔肯定答你得定唔得
但如果你老母份工係銀行眼中唔stable
佢唔會批咁長

強姦金可以用呢個理由攞出黎？

租金升值既幅度黎講，其實香港算慢，尤其你郊區既村屋，我好肯定呢十幾年，上升既幅度都冇樓市既一半，你同我講樓？我買樓個陣你都未撚小學畢業呀

你自己上28house 望下大西北啲樓，5000左右就有架啦，你話你兩老退休後仲要住九龍站上蓋物業咁我冇野好講，但以退休人士黎講，係住呢啲，5000蚊租，用你老豆老母既資產，起碼住撚到死都仲有啲錢分比你既

只於醫療開支，你更加唔應該買樓，請問到你老豆有急病入醫院，你有咩幫你老豆找數？唔知你地有冇買醫保啦，但係你咁既設定下，你都係縮返去入你老母個閪入面啦

你擔心我失業？你擔心你畢業個年出黎搵唔搵到野做好過啦我樓都供完啦，你自己成個家族都不及我，慳返啖氣啦

小朋友講樓市，真係得啖笑，功課又唔做，香港樓市以往升值係好快，但租金既IRR 係追唔上，你理引經據典既能力都欠缺？你都係比心機讀好啲書，先再諗吼你老豆老母舊錢啦

你既租金會唔會上升，咪就係講緊樓市gogogo 囉傻閪都話左，如果你推撚左你老豆入市，然後出年樓市冧，你又點撚算呀？升撚硬？你答左我先啦傻鳩

條數係咁計無錯嘅
不過呢個就allin 300萬，層樓唔搞裝修唔買咁多新傢俬
唔知你老豆幾時拎到啲老強同唔知有幾多
你老母20-25k供樓8k連必要開支
都叫仲有12-17k養住你地先嘅
你求就求有430萬嘅樓又滿足到你地要求＆唔好突然有急事要用錢

想問你學費係咪自己loan緊

佢老豆已經退左休

除非你老母得50歲 否則借唔到25年

銀行唔係可以借到80？
如果我老母得50仲可以借30年喎

有買危疾保醫保，所以有起急事上嚟都唔洗擔心

牛皮燈籠

咁你做多啲research睇下430可以買到邊個屋苑再同兩老deal下
雖然我認為430以而家呢個市場無乜屋苑滿足到400呎以上又交通方便又唔太殘
肯降低要求可能上到車嘅

溫提買舊嘅就買啲做左大維修/大型屋苑唔係到時你allin完夾錢夾到你灰

最後就係300萬加兩老mpf其實接近500萬又有醫保危疾
坦白講做租租唔使大錢就無可能死前fing哂嘅頂多退休搬去遠少少地方住，你肯嘅就痴佢地住到你有本事自己買樓，就算唔比家用都無連登仔會屌你，仲有大把人撐你添，但為左要層樓佢地臨老將畢生努力allin哂去買其實係佢地角度只係用300萬租層樓住到自己歸西為止，最終只係咬住mpf係大西北慳住咁過世

孝順定諗自己唔批評你，但你要企係你老豆角度睇

係啦係啦 世事都給你看透了

無錯

樓主根本無諗到兩老既居住要求, 買個又唔方便又細既地方,
隨時一病左就被樓主踢去老人院
真係孝心就靠自己搵錢買樓買多間比兩老住

係唔係孝就唔係自己講既
一句廢老差一句廢老後就知乜事

如果真心企係擔心租一世既
個口氣同態度都唔係咁啦

樓主諗法係
無樓留都算啦(已經廢架啦)
最驚係遲d出嚟做嘢拖你後腿

咪一句廢佬前一句廢佬後囉

拖乜鳩後腿吖冇一大筆錢比佢發圍咋

我話撚左樓主好耐啦，佢話鳩我酸佢哭撚左

酸佢有6萬咁叻仔

75

去到邊都見到大地主

兒登仔話嗰啲全部妹嚟㗎
同埋地鐵站上蓋 唔計唔計唔計

入面話恆生做到80

買大西北中層村屋放租
自己再市區租樓住
完

朋友仔，我建議你父母筆錢由他們自己決定點洗，咁樣會好啲，始終佢哋又唔係精神上需要別人照顧

按到咁老，萬一有事供唔起打回原形，你過唔過意得去

係呢，嗰時要錢點解你阿爸選擇賣樓而唔係加按？

我公司有間荃灣唐樓可能唔啱你

高賣低買乞衣心態

話唔到事
個post巳經完

嬲者，樓主上來講下自己有乜困難，唔想眼白白睇住老豆筆錢洗哂，日日租樓個支出都唔化算架，租十年棟樓都唔係你既！

點知條仆街就落井下石不停屌樓主，講佢有乜不足咪算數，唔洗下下屌佢嗎？ 屌幫到件事發展咩？

我睇唔過眼有人人格低到一個點者，事實真係香港文化最多恥笑人風氣，見人仆街就係咁踩

點解住父母樓都可以話人廢老，樓主廢好多

講黎講去就係驚兩老留唔到層樓比你就發嬲屌人死廢老
簡單D保守D有幾百萬買年金慢慢搣都夠退休啦
扮乜鳩野擔心佢地將來
自己首期又無供又未有能力就要人地臨老all in 棺材本出黎同你癲
係得連登先會有d咁極端既思想

驚到自己手冇乜得淨

樓主鬧佢呀爸廢老無錢唔好咁高要求就得,連登仔叫佢有錢供先好出聲就唔得？
香港人唔係見人仆街就踩，係見個人仆街先踩

咁你應該第一個衝出嚟屌樓主，廢老前廢老後咁仆街不停屌自己老豆

睇標題以為樓主養緊老豆老母， 入黎一睇老豆老母養緊佢仲未戒奶既

原來唔淨錢比佢就係廢老

建議樓主自己搵份兼職主動話幫阿媽供樓
增加話語權

樓主老豆唔嫖唔賭，
最多只係保守d，
但仲有錢淨，
不求有功，起碼無過，
點都未算“廢老”。

我老豆鍾意賭錢，
無錢淨之餘仲要問我借返轉頭（6位數無還），
依d就真廢老啦。
好彩3年前反左面，
生活好左好多。

你老豆老母對你好差？
定係你作為養兒防老嘅產物覺得好酸？
基本上由子女承繼係普世價值
流緊屋企人嘅血，承繼屋企嘅財產都係義務

我覺得住父母樓唔係廢
反而父母同埋個仔住公屋就真係廢，香港勞動人口間接養緊佢生出嚟嘅仔女。

頂
房屋台吖嘛 我都想做大地主

人地點講無興趣睇

75減

你鍾意用80減 到時過唔到壓測 你賠自己身家

你係獨生子?

廢唔係因為住父母樓
而係住父母樓都唔識感激
而且覺得自己高人一等

樓主暫時有乜困難?
學費 生活費又唔愁 仲有錢去炒下股
屋企兩老半百 計埋MPF有接近五百萬比自己退休 仲有買埋保險
夠退休慢慢咬做租租
仲想點? 屋企人又無叫佢比家用

筆錢佢老豆勞碌幾十年搵返黎 佢退休想悠悠閒 洗哂佢有乜問題
你覺得做租租唔化算 你最多咪畢業 之後問老豆借個首期自己供囉
筆錢的確係佢老豆 衰啲講句 唔留比你 你都無聲出啦

講事實原來就係落井下石?
有道理底下屌佢有乜問題?依加鳩屌咩?
連登係咁架啦 要呵要哄去BABYCONDOM囉

算撚數啦 條仆街仔 淨係諗自己感受

明明屋企人袋住筆數一定夠養老

條友就扮撚晒考順幫佢地諗 但個心就係度屌屋企人廢老

你屋企人蠢極都唔洗你養 仲養得起你有餘

屋企人明明租屋個環境唔錯 死都要人地買

仲要計到盡條數 買樓支出知唔知呀？

印花稅 差餉地租 管理費 大維修夾錢 你又知唔知呀？

家用又無比 樓又無份供 自己又養唔起

廢青都淨係食老豆老母

你就直頭計到盡要搾乾屋企人 仆街黎講都真係幾叻

80 減係指幾個大型屋苑咋，例如比較舊既美孚
單棟未必得要問清楚銀行

你呢頭先話唔落井下石，個頭就叫生多個一個bb 既人要死，你係咪精神分裂？PR 狗就死撚開啦

麥sir

條友應該窮撚黎, 自己廢搵唔到錢
又怨屋企比唔到好環境佢
成日怨天怨地但自己永遠冇問題果種廢青

得果幾球 ALL IN 美股好撚過啦

你自己儲錢買好過啦

樓主連覆我都唔夠膽，正一裙腳仔，我個仔好似你咁，我一個分都唔淨比佢自己食鳩晒佢，做下你口中既廢佬

我有錢過你！ 你有無100萬資產啊，連登仔！

你講緊你自己啊？ 你咪又係社會失敗者一名，鍵盤戰士

咁你又好勁？ 你咪又係失敗者，show下d成功比我地睇下先得架，鍵盤戰士，鍵盤上就叻，出到來現實死狗一名

我就有錢過你既！

咁叻叻豬呀

睇死你連呢個資產都無，社會失敗者，鍵盤戰士

原來百萬富翁

嘩，好多呀

鍵盤戰士，show下資產？ 唔好得個屌，你講到你自己咁叻自己搵錢，無理由無得笑下我呢個廢青架?

鍵盤戰士！ 唔好得個講啊，show番自己有100，200萬，300萬先啦！ 你講到樓主咁撚垃圾得6萬，講到自己咁撚成功，無理由無200萬屌下我呢個「廢青」！

講到尾如果你認為錢多就有say既
咁你支持既樓主就係輸到底褲都冇剩嗰個
上面位巴打咪po過張差餉地租通知書...你知唔知每季4千幾，層樓值幾錢？

人地樓主都已經好撚慘要做租租，屋企幫人白供樓架啦，你講到人地失敗者廢青呢樣點點點，咁你應該都係d好成功既人士架啦！ 咁你又點啊？ 如果你show到咁勁歡迎任屌唔嬲，樓主係有不足，但你用d咁既語氣係撚幫佢？

如果連100萬都show唔到出來即係得個講，為屌而屌，自己咪又係失敗者一名，只係見樓主有困難就係到踩搏存在感！

小心自取其辱...

想跟你搵食

屌... 好弱智，小學雞嗌交咩

你比佢開心下啦，每個人都要搵啲野令自己自豪如果佢咁樣係開心既，我都無所謂

樓主係有錯，但佢都唔係用d咁撚樣既語氣去屌人下話，講番樓主有乜不足，叫佢等等，係屬於人地老豆老母既錢，樓主唔應該决定咪算，好聲好氣唔得架咩？

佢係都要屌人屌到無地自容個隻先得，我唔夠膽講我係成功者，我都見過有人1000萬post出來教下我點儲錢點做人，但人地d語氣都係好聲好氣多好撚多。

呢條撚樣係咁挑釁人，不停咁屌，樓主一定面對好多不安好多野先想呻出來，佢就屌到個個都唔可以網上呻，一味起人底掘人d野出來，非君子所為，更加唔係有料既人先會做既野。

忍唔撚住，樓主想呻下者，連呻都唔得真係有點兒過份，條撚樣無料扮有料，勸下佢講佢不足咪算撚數，洗唔洗屌人屌到無地自容，講下都唔得？

條撚樣都痴痴地線，根本失敗者一名，一味搵比自己差既人係咁屌，見低就踩。真正有料既人唔會咁撚樣屌樓主，係d鍵盤戰士紙上談兵先會咁撚樣屌人，好撚on 9，唔可以好聲好氣指點，係要人身攻擊攻到人地發火潛水先得？

如果香港文化都係咁，我諗香港真係好撚悲哀，培養出一個魚蛋論既文化，見人仆街最開心，屌人唔洗本，屌得愈多就愈好。

香港已死

笑能死
但點解要post埋bank acc no.既?

等你自己供得起先講，佢哋啲錢佢哋點洗關你咩事！

條撚樣真係忍唔撚住攻擊番佢，好撚on 9，將成個討論夾硬end撚左，又比唔到乜野建設性意見出來，一味將個討論低質化，意見唔岩就係咁屌樓主，用埋d人生攻擊既字眼屌人，屌到仆街為止，乜呢d可以幫到樓主面對困難咩，唔可以設身處地係佢角度諗！

正撚樣！

祝你講既野報應番你自己身上

佢地用完筆錢，樓主未必租多層俾佢地住

如果佢地夠錢使到過身就無咁驚

樓主引左一班現實失敗者入嚟諗盡辦法屌柒樓主
佢哋係人生嘅失敗組，現實不如意
唯有喺連登屌柒樓主換取僅有嘅尊嚴

佢地用完筆錢，樓主未必夠錢租多層俾佢地住

如果佢地夠錢使到過身就無咁驚

上咗車先

等多4年，呀媽退休年齡又近咗，到時銀行批按揭又會難咗

你同家姐出嚟返工俾家用，呀媽又供得輕鬆咗

如果你老豆鍾意搬屋就繼續租，到時七八十歲，業主未必再租俾你兩老。到時無氣無力，諗起搬屋都辛苦。

好撚火啊！屌你，樓主都比你地班仆街屌到潛哂水啦！

呻下都唔得！好撚on 9 ，明明係一個正常討論，但由第二頁開始班仆街撚樣一味係咁屌樓主廢，屌樓主呢樣個樣，就咁比意見咪算撚數，唔可以好聲好氣講佢有乜不足，唔可以講建設性語言？

係得少數既人先真係提供番建設性既意見叫樓主等下，唔好供住，大學畢業有收入先供樓。

屌，見到真心好撚火，香港人搞到今日咁有部份係自己攞嚟，成日怪支那呢樣個樣，自己咪又係做足哂班支那人做既野，落井下石，比d破壞性語言多過建設性語言，搞到咁撚多戾氣出來。

香港人自己有口話支那人無口話自己，真心好撚on 9,香港文化本來就唔應該係咁撚樣，一味攻擊人地而無任何建設性意見出來。

香港有班咁嘅垃圾仲以為自己好醒代表正義
真係令人擔憂

係咪多過你就可以屌你？
答我

連登多白卡佬真係唔係浪得虛名

唔好咁啦

我就好撚鐘意香港既，我認為香港呢一種魚蛋論文化一定要改撚左佢，唔係香港文化點都係維持係低質水平，根本升唔到lv，成班撚樣由第二頁圍攻樓主圍到第11頁，過程中得少部份人係真係比d建設性意見之外，全撚部都係破壞討論，由攻擊樓主人格到瘋狂攻擊樓主係失敗者點點點，逼到潛撚埋水，咁既討論有乜撚野意思？

一味起底樓主一味屌人幫唔到d乜架，只會將個討論低質化或者end撚左，唔可以用好語氣告誡？ 係要用呢d低質文化直接end撚左討論？

如果你地咁都覺得正常，我覺得呢個係香港既悲哀

對唔住
ching ho ball

你比佢開心下啦

你既態度好正確，我想好跟你搵食

就係靠啲白卡佬，再加未做野既裙腳仔，先可以有咁爆既話題出到黎

師兄你冷靜d

你po圖還po圖 都無理由po100萬出黎笑個5000差餉單窮掛

再講 又唔係邊個多錢邊個啱

我就撐樓主應該好好同屋企人討論點用筆錢 而唔係比老豆亂黎 要道德高地唔要銀紙咁on9既

不過樓主連數都未計掂 其實佢話買樓都係紙上談兵
eg 430萬買400呎

睇下樓主都比你地屌到潛撚埋水！

都無出聲過啦屌，明明可以勸佢唔好供，好地地一個討論咁就比班撚樣end撚左，好撚可惜，佢都係想呻下問下人意見，點撚知比班人生攻擊者攻擊到潛水，乜你覺得呢樣係好事？

人地講左一句廢老，你地班撚樣係瘋狂攻擊樓主人格、品格，失敗者呢樣個樣，乜真正有料既人係會咁樣咩？

我見十個有九個都係好聲好氣講，比意見人唔撚洗下下屌人屌到潛水無地自容吧？

D仆街撚樣又有無考慮過樓主處境先？ 意見不同唔係問題，但可唔可以唔好瘋狂攻擊人，人地打一拳你地班撚樣就打100拳打撚到人地都潛水，真心呢d討論文化好撚痴線，低質到仆街，去到後面全鳩部都係得破壞性討論，全撚部都係互相攻擊對方人格，咁樣有撚用咩？

我只睇到由第二頁開始你班仆街就狙擊樓主狙擊到一個正正常常既討論都無鳩埋，我都真係忍唔撚住屌班鍵盤戰士，根本一個正常既討論同比意見就唔係咁撚樣！

好啦，而家樓主比你地屌到潛埋，討論都無鳩埋，咁樣又係好事，呢到十個有八個根本為屌而屌，無提供過任何建設性意見出來！

好似突然引爆左 某人d 底線咁

樓主係抵俾人屌架wor，一黎 態度又差， 言語間都擺明俾人睇唔起佢父母啦

二黎完全揀留言覆，就算好聲好氣果d相反意見佢都冇回應過啦

咪俾佢地發泄下，我又唔會少忽肉嘅
又話謀老豆老母副身家又盛啲說話難聽到
睇得出佢地都好撚黑心下
仲幫我計埋我屋企嗰幾球嘢可以夠兩老安享晚年
我屋企有咩支出又唔撚知成班鍵盤戰士竟然幫我計到真係好撚好笑
冇人知未來情況會係點
如果有得揀緊係揀想要安穩生活
未來既野太多變數
唔通要等到坐食山崩先開始諗我而家諗緊既野？
到時就太遲啦
再者我自己有個諗法就係買咗樓可以阻止我老豆將筆錢亂fing
就唔會再有資產貶值既風險

同埋成班連衛兵都好撚矛盾
我屌自己老豆係廢老就唔得
你話窮人生仔正仆街就得
連衛兵就係禁雙重標準
可能呢啲就係香港人既特性

呢樣真，但樓主都潛撚埋水，分分鐘post都唔會睇啦，由今朝係咁比人屌，佢睇唔睇到都唔撚知。

叫佢畢左業先再諗啦，無收入拎住d首期根本都做唔到d乜，阿媽又成50歲，銀行做按揭都未必批咁長年期。

不如呢幾年讀好書畢左業搵份工先再講啦。

Btw，我係同情樓主既經歷，真心希望樓主將來搵到份好工！擺脫租租困境。

其實好聲好氣，比d同理心真係唔得咩？再比不同意見人真係唔可以咩？

PR 狗黎架姐，唔洗咁在意，你起佢底就知佢係白卡佬

都係個句，你傾盡你老豆老母過人世既錢，到你攬住層樓啦，請問一下，突然有急事要用錢，你點解決？

白卡佬都好過魚蛋論

你都係一樣者

你又點成功法？

除左屌樓主之外有乜撚野做到？

其實見過咩叫廢老未？
日賭夜賭唔養家， 仲要個仔幫佢還賭債既。
戶口長期唔多過5萬， 仲伸大手板問個仔拎家用， 我都見唔少。

唔洗你養， 又冇問你拎家用， 唔知佢地有咩對你唔住要比你睇唔起

最大問題係仲食緊奶， 串其他人弱智。
如果係你自己做埋按揭， 供埋， 老豆老母都唔出個首期幫你寧願食晒佢， 我相信好多人會撐你囉。

原來師兄真係拎白卡
都係講少D嘢好，一陣比你斬死都無仇報

支持你買樓
但你要面對現實 香港既樓價沒有你想像中平
你啊媽大概可以借150萬
去考慮大西北3xx呎2房居屋

接受現實 降低自己要求 了解好洗費 實地望下d樓接唔接受到 （你屋企人99%接受唔到 到時你要勸佢）
上左車 封左蝕租依堵門先

同埋樓價跌既話 你屋企人一定又會走黎屌你 你要有心理準備

最後 你老母先搵2萬 好心你畢業後就到你供 起碼都一半

咁你而家係未有能力供呀嘛
有能力供先算啦
鬼唔知買樓保值好

所以咪話，我想跟你搵食

我支持你啊，某個人既言論可以skip左佢，得d破壞性言論，睇佢屌人白卡佬都知佢乜撚人黎，唔洗理呢d人，無視左佢就得架啦！

但樓主真心要諗諗供樓呢個問題，你而家仲讀緊書，依賴呀媽個份糧根本就供唔起，阿媽年紀咁大，銀行都未必批咁長年期既按揭比你阿媽，其實不如做住租租先，等四年畢左業先再諗啦，一陣供唔起做銀主盤就打回原形仲要差人錢。

留幾十萬
所以樓主想80減黎買5m樓根本on9
就算做到都唔應該

幾十萬 頂4年
樓主畢業 當搵萬5 有咩都夠加按1.5m出黎

每個人都有唔同經歷既, 唔好再刺激佢了

屌你老母下下屌屌屌又唔追po

有買保險呀收成期廢中

係啊，我好想斬死你地班仆街啊，香港人就係咁架啦，玩岐視玩恥笑，低質文化！

愛滋病人又笑，癌症病人又笑，香港人真係全球最鐘意恥笑人國家，抵比人做被殖民者。

根本香港咁既文化就唔撚得，完全係有問題，香港都係拎緊白卡架，再咁遲早比大陸食撚哂渣都無埋。

你覺得業主借錢易啲定係租客借錢易啲？

幾十萬唔夠呢？一下只要百幾萬個陣，係咪又賣返層樓出去？老人家，大把機會突然需要一舊錢

香港呢個城市都係拎緊白卡架！ 你真係覺得咁既文化可以keep多50年，我覺得再咁香港遲早比深圳食鳩哂渣都無埋。

保險保唔曬所有嘢

例如你屋企人買左醫療保
你有無了解過 包唔包原位癌？ 墊底費幾多？
再講 急事唔係只係得醫療開支

嗰幾條低質藍屍blk撚咗佢咪算
洗鳩哂力同佢講道理
根本對牛彈琴

同意，如果佢阿媽10幾年之後退休，而且冇退休金
銀行就會批到佢到退休嗰年。
等佢grad 睇吓頭1年搵幾錢再諗吓買咩價位

人地有醫療保險
留幾十萬已經好穩陣
再講上去 誠哥都要留過千億防止比人收購公司

過左 60 歲？

佢一陣又攻擊我，由連登到香討我發覺都一撚樣，根本恥笑文化係有嚴重問題，你睇香港由1997年到而家有乜野進步過？

根本d人為屌而屌，屌到都解決唔到問題，樓又唔起又唔收地又唔發展新市鎮，班人由1997嘈撚到2019年都起唔到一個新市鎮出來，唔係樓價都唔會貴成咁。

要解決樓主個問題首先係解決左恥笑文化同為嘈而嘈呢個問題先，由97年開始無進步過。

邊撚個同你講，係醫療出事要洗你一大筆？一間你老豆老母出街買餸架買餸車唔撚小心hi撚到架RR 車門，個到都幾十萬啦，你賠得起嗎？生活中總有你意想唔到需要突然資金去應付

我假設左佢夠
你要問樓主 樓主好多嘢都講到唔清唔楚

你睇立法會已經知

呢二十年香港根本無發展過
到2018年先填海

居屋又起唔夠私樓又起唔夠，乜野發展計劃都比人ban鳩哂，班人日日嘈，嘈足二十年，鄉黑又嘈又唔比收地，香港呢二十年城市發展係零，先做就一大堆樓主咁既問題出來。

你下下講到禁撚極端
龍門任你搬喎
你玩撚哂啦

一陣供供下供唔起做銀主盤仲撚慘，而家做住租租都仲好d，起碼有筆錢先，唔會變左淨負債

想講呢佢有幾十萬留係到由自可，我怕佢吼住老豆個400萬係未計印花稅個啲，你一層400萬既樓，到你手已經要比買賣合約，屋契/按揭契，釐印費，代理佣金，個到都要16萬左右佢根本係all in 去買樓without any contingency

得， 你咁招積。 而家每個月搵6千返屋企供樓，咪說服到你老豆老母囉。 唔好又多多籍口要讀書要溝女。 part time 搵6-7千唔難丫， 反正你咁恨有樓， 做d 誠意出黎比老豆睇囉

依點我又支持你

所以真係要計好條數
我諗樓主未 仲話計80減黎買貴d
老豆退休 老母搵20k

起碼留50萬

你個傻閪，真係以為呢個世界乜都係無意外

其實都無乜太多費用要比既
代理佣金 40k
律師10k
4m樓唔記得幾多稅 好似90k/120k

佢父母一個冇工作， 一個得廿k, 其實月月清。
佢個決定係要成家一齊燒碳。
好似1部船三個人， 得一個做撐艇仔， 佢自己就話4年後船唔沉先幫手撐

350萬買春樓咩，買車位收租咪算囉，反正香港人咁鍾意揸車，實租得出既350 萬事旦係市區買兩個車位，又唔洗夾維修錢，差餉地租又平，每個車位每月收3000,一個月都6000,夠你做租租啦收租又食唔到你個本

唔好話我唔撚比suggestion 樓主條傻閪

網上高好多野係會唔岩你心架喇，無視左佢喇
都幾明你個諗法係點，當年700仲係唔洗一舊水已經叫屋企人入
點知老母拎哂筆錢去同人玩仙股輸到仆街
但係我都唔會話佢係廢老，畢竟筆錢係佢自己搵番黎
雖然係有更好既地方可以洗，但佢地用錯，頂多係蠢左少少

你俾人圍屌既原因其實唔係因為你個建議，而係因為你自以為自己好叻，但事實上根本就唔到你有話事權
買樓入市唔係咁易架

同埋家陣屋企人有筆流動資金係手唔一定係壞事
你說佢地買樓不如自己俾心機讀書
到時希望佢地供你去外國讀埋個master，自己努力上phd
外面先係世界黎，唔通仲留係大灣區咩？
加油喇巴打

啱啱計咗條數
當留返20萬使費做日常開支
即係要大約有340萬cash先比較穩陣
呢層真係要問問

50萬就太多喇
佢地自己都有mpf

唉香港人為咗層樓真係好撚慘
屌香港禁撚多棕地又要驚咗班鄉黑唔撚用
係都要搞個閪滋明日大愚
好喇用政府地算喇
公路上蓋又唔撚研究去起樓
攞條吐露港去起樓已經即時解決到短期房屋問題
偏偏取難不取易
話攞個貨櫃碼頭起樓
有得揀我真係好想離開呢個禁唔正常既地方

總之見到有建設性既意見就去聽啦。

其實我覺得而家真係唔係買樓既好時機，你拎哂d首期買，正常大西北屋都係500萬到架，做9成按揭都要50萬，仲要諗諗未必做到咁高成數。你呀媽又成50歲，分分鐘銀行年期同按揭成數唔會批咁長同咁高，佢都怕壞帳風險。

咁如果比你買左樓落左訂，萬一銀行唔批咁你點算？ 大拿拿幾十萬訂跌落海，渣都無。

之後佢真係批左，萬一只肯批15年咁又點算？供樓個金額一定會好大，到時阿媽收入唔夠cover，又要拎積蓄頂，銀行壓測都未必過啦。

一個唔好采阿媽有大病就拎錢就煩了，反而呢4年安心做租租，等到你畢左業再諗買樓好過，就算銀行夾硬批對你都唔好，一陣1997-2003 年銀主盤負資產再現咁你點算？

到時賤價賣樓，變撚左銀主盤，咁你就要為左一棟唔存在既樓還錢補回差額架啦，1997-2003年大把呢d cases，仲慘過做租租用哂d錢，佢地仙都無，花十幾年為左個差額還番d錢，搞到有人自殺有人就抑鬱。

如果係咁我會建議你4年後再買好過。

你鍾意買樓唔借錢 唔代表人地唔借得下話？

租租過世啦

無獨立比過一條數叫屋契 都係律師費包埋架啦
邊到洗25k 唔好玩啦

律師費6-10k 全包啦

你個咩網黎

其實大部人本身都唔想屌

係佢既態度 頭家自己一丁點貢獻都無

就想呢樣想果樣 你話你出左黎做野 有能力幫手供

我相信呢度少一半人屌佢

一個人未出黎做野 未感受過燈油火蠟 衣食住行壓力既人

仲扮晒睇清世事咁 唔係話佢睇得唔岩

而係 佢依家做果件事 個風險都唔係佢承擔

明明屋企人可以安枕無憂到終老

就死都要人地拎錢出黎降低生活質素

咁係為咩？ 咪就係諗住樓價升到時會留比佢囉

好簡單一句 比完首期 呢家依刻 你係咪可以負擔供款？

你負擔到既話其實都無問題 咪當父幹買樓比你囉

但最仆街係 首期又要屋企人出 供又要屋企人出

自己生活都係屋企人出 都仲厚面皮到屌自己屋企人

我就真係唔明點解要對佢好態度

你自己衡量
我自己覺得20萬唔夠
萬一你啊媽失業
20萬 你供埋樓 最多頂到一年渣wo
食麵包個隻

你提及過你老豆老母部份資產係股票到
股票唔好當埋cash就得

mpf 如果攞唔到出黎 唔洗計 遠水救唔到近火
已經攞左出黎既 你咪計入條大數 無必要額外計多條mpf既數

太耐冇買樓，我都係上28hse 睇佢啲計算機講真，十二萬同十六萬差唔得遠

你留意下樓主佢當初既初心係咩，係為以下既野：
1. 保值；
2. 維持現有生活質素；和
3. 到分身家個陣，樓住有得分（唔知係唔係啦）

你只諗到樓主個4百個，唔買車位收租仲有咩更好既選擇去fulfill 以上既要求

樓豬唔會理你架啦 哂撚氣啦
自己講到唔清唔楚 就話人唔了解佢
佢覺得 全個POST 鬧佢都係酸佢
鬧佢個啲 係我地黑心咁睇佢咁有為嘅青年

佢現在只係急需推佢老豆老母入市，唔理佢成個家庭可以undertake 到幾多risk佢上黎只係問我地有咩好方法夾佢老豆

其實係房屋台都好少咁有心 叫人唔好亂上車
出面十個POST 有九個都話剛需 升升升 樓市GOGOGOG
一定要早買 遲買死老豆咁款
所以我都唔明 鬧佢個啲 有幾咁黑心

都係果句，入世未深
連家用都冇俾，一個月有幾多錢要用都唔知，
話日後有閒錢先黎供樓，
自己冇供款能力
係度同其他人比較人地有父幹
以為FG個個50K
想自己都有層樓留低
又唔知供樓唔係只有供樓開支(上面講咩大維修、驗窗果D佢應該都唔知架喇)

明明有筆錢係度，想為左自己日後有樓而係度想搵計仔說服老母老豆入市，而降低成家人既生活質素(老母搵20K仲要50歲，要唔過壓測)

我俾多個建議你，推埋你老豆做看更啦

你文盲？請問我點樣偷換概念法？

all in tsla 啦
完爆港樓

樓主識玩股票叫老豆借幾十個俾佢打理好過買樓啦屌 起步個本夠大買美股仲低風險過買樓啦屌

傻閪，我都話左，我同樓主講，佢老豆老母比飯佢食，比地方佢住，供書教學，就盡左老豆老母既責任，同我點對我自己既仔女，係兩回是，我大可以做得over 呢個standard 你都係縮返入去你老母個臭柒爛化閪入面啦傻鳩閪

我諗未必，樓主諗樣好簡單，佢覺得個世界冇意外，股市呢啲波動咁利害，我怕樓主一落場就做左止蝕師

樓主老母先搵兩萬仲要50歲養全家 拎哂2-3球落去買 一陣失業冇野做真係大撚獲 你話老豆未退兩個一齊供下是但一個冇野做都頂到

其實你係驚佢死左無野留俾你

佢係廢老時 你都係廢青

佢條傻閪，琴日係到話自己唔係吼住佢老豆老母舊錢，係到懶係正經咁話想佢老豆老母有個安穩時居所，我真係笑撚左推撚左老豆老母入市，再叫一個年屆50歲，搵得兩萬蚊左右既老母供，我睇唔到佢呢層樓可以比到幾多安全感佢老豆老母，有幾安穩佢自己仲要話將來出黎做野，有閒錢就可以幫手供我唔知佢啲大學學費點黎，一係就係佢老豆個四百個拿出黎，一係就grant loan 借返黎，一畢業自己本身都欠政府十幾萬，仲妄想可以有能力去幫手供樓，當自己真係fg 50k, 有冇20k 都算偷笑啦

呢句真，老豆有咁多錢，正苦 grant loan 其實都應該冇行，父幹完佢學費然後就話佢廢老

生著呢啲下一代，我係佢老豆，當初情願打飛機射埋牆撞撚死佢算鳩數生佢出黎比飯佢食，比書佢讀，養佢育佢，仲要比佢調轉頭話自己廢佬生出黎根本就係獻世我唔知樓住佢讀書叻唔叻，睇怕都係啲band 3 垃圾，日日係到吼住自己老豆個400個

你離開人間好過啦，你呢啲不孝子，唔知足剩係識得吼住你老豆既養老金去發圍，比你去到外國咪仲撚衰，話你聽，人地外國啲後生，係唔會覬覦自己老豆既養老金，佢地一夠18歲就搬出去大城市打工，自立門戶，你啲廢柴18歲錢都未識搵就係到吼住你老豆副身家

啱啦你呢啲傻鳩，有權利就有義務你呢挺child 登仔唔係成日話自己個廢老豆日賭夜賭欠落一街街數，差財仔錢，個陣你又唔會攬你地口中廢佬既債務上身，個陣就識割蓆到有錢分，有身家分啦，就係到大義懍然話自己承繼屋企既財產就係義務好撚雙重標準講出黎你自己面紅唔面紅

有一句講得好啱架，好仔不論爺田地睇怕你都係收皮啦樓主

所以你嘅投資計劃就係叫老豆all in副身家去買樓？

樓主有冇女朋友？有嘅話都係自己同女朋友靠實力出去買比較好，父母最多資助少少

雖然樓主有算父母身家，但其實好多人都係咁（包括我阿媽同我自己）親人不懂理財有時想干涉係正常，不過唔可以過分

咁又唔需要咁講，買左之後咪逆按揭，益銀行都唔益佢，又個個月有錢收做生活費

睇文同樓主嘅回覆我唔覺佢會咁孝順幫佢交囉

兩老用哂d錢樓價甜又升的話
佢會叫兩老簽衰仔紙擰公屋
（其實都正路香港大把人搞唔掂都咁做暗間比cash家用）我覺得如果係咁嘅情況就無拖無欠

但反觀樓價一仆街，佢實比兩老屌足一世

上面有人話樓主intention係想父母百年歸老自己食遺產將來輕鬆d我又覺得錯唔哂wor

利申80後仲住緊公屋兩老投資overall微蝕又被保險狗厄左幾十年供19儲蓄保到擰錢時發現蝕到hihi

*樓價租金升
3人公屋入息24k如果你一個人有咁嘅收入係夠自己搬出去租，唔夠24就一齊排

到時仲可以做孝子串返兩老唔聽你講

咪臭係
無論積蓄定收入完全唔關樓主事
佢只係想push個屋企去佢”認為好d”既方向
無視左出起事上黎佢乜柒都幫唔到手既事實

樓主俾心機讀好書先講啦
仲要老豆老母養
係度教返老豆老母做野
最好你一生人都唔會做錯決定
仲要屋企人做廢老
正宗未識搵錢就識洗錢嘅打靶仔

仲叫*

盧sir好波

你玩逆mortgage, 樓主個叻仔又會話比銀行賺晒，同做租租冇分別

出事上黎，樓主條仆街咪鵪鶉咁唔出聲囉就好似依家咁潛左水

大西北一房一廳；實用250呎，入口平地電梯洋樓。岩老人家退休。有意？

d錢係你老豆老母嘅
點用d錢關你撚事咩
唔買埋唔買你吹得我脹呀
趕你出門口都得呀

冇得幫手供就出少句聲
冇貢獻仲要老豆老母買層樓比你

見你賣左好耐喇喎ching
之前仲加價，冇人接咩？🤣

樓主呢啲會有咩貢獻？獻世就有佢份

位置元朗黃店古月聚樓上。

叫個50歲老母做sales自己供成層樓 樓主都算唔話得

屌佢老味
老豆退休拎住3M cash仲比佢屌廢老
再叫個50歲既老母去供樓 如果供唔掂可能叫老豆去做埋保安供樓
最後最緊要留層樓比佢

推佢老豆做保安，唔做就係廢老

有3m係手仲要雙親都未退晒休點撚樣慘過公屋仔

得3m 係手
全家月入20-25k

其實好應該降低下生活質素（租平d）
唔係既話過10年真係可以慘過公屋仔

離婚再同老母抽居屋算啦屌。

所以樓主先buy呢段野 然後pin埋囉

老母仲可以打十幾年工老豆又有3m唔撚駛你養仲啊吱啊佐話佢地廢老，真係笑撚到仆街，一係就借non mean俾屋企手鬆啲，一係就返pt幫手供囉柒頭。

屌你有啲咁嘅思想已經證明你唔適合做人哋老竇老母啦撐乜鳩吖，仲有係兩回「事」呀死文盲！好心你唔識字得閒就返小學進修下啦

人哋老竇老母點點點就已經盡咗責任，而自己做人哋老竇老母點點點就大可以再over啲，仲好意思話Standard，Standard即係解標準，你呢啲咁嘅人就淨係得一種標準嘅啫，就係雙重標準。

Over 喺呢度係指過分，你係咪想表達「better than this standard 」呀文盲？定係你想講你做老竇老母對自己仔女可以比其他人更加過分？

真係書到用時方恨少。

元朗40年單橦劏房, 好巿都唔係咁易賣。。。

你買，租俾你阿爸阿媽

屌你，你貢獻過D咩比屋企咁大把
你老豆老母賺完錢鐘意捐哂去比奧比斯都唔關你事嫁喎
咁叻你咪自己賺一層返黎囉
人地賺左幾百萬返黎都要比你隻蛀米大蟲屌
早廿年真係射你落牆度好過

如果我地叫樓主口中所謂既廢老買樓
樓主老母一退休就叫佢做逆按揭，洗撚哂佢
咁一來又唔驚無地方住
一來又無錢留俾個忤逆仔

一係三球推哂去買年金
有皮幾野每個月都夠租樓
以上兩樣都幫到兩個老人家

唔知樓主意下如何

講到底都係你父母啲錢，你有實力咪自己出黎儲/買囉

傻閪，請問幾時做老豆老母，奉旨要剩層樓比你？你邊到學返黎架？好仔不論爺田地呀，你係咁把炮既，想要樓咪自己買囉，我自己個層都係咁捱返黎想un un 腳就有樓咪去再投胎，投住好人家奉旨有二世祖你做？傻閪，我講over standard 你諗下背後個原意先啦，係依家啲「有錢」父母做到over 晒呀傻閪，同我講文盲，都唔知邊個盲，child 登仔

我勸你就唔好再自取其辱，第一唔知你有冇樓，第二都唔知你出左身搵緊錢未，第三都唔知你有冇小朋友，係到教我點做人我就三樣野都有，我唔需要你係到對我指指點點，教我洗唔洗生仔，你都係縮返入去你老母個閪啦

成日話窮人生仔正仆街
講到尾咪又係一班想不勞而獲既人
最好就留幾層樓俾佢

但成日一句廢老點留好

你老豆老母對教你架？如果係就真係臭坑出臭草細個同你講，我冇樓剩比你架啦，樓係香港好重要咁樣？細細個已經同你講分身家有幾多錢咁樣？我相信有錢人既家庭教養係唔會咁早灌輸錢呢個概念比自己小朋友，睇怕你睇到層樓好似個缸咁大，覺得父母要有樓剩比自己先係正常，睇怕你都係公屋戶，日日係到怨鳩自己老豆老母冇樓，得層爛鬼公屋比你所以幾時都話，愈窮愈貪錢貪撚到倫理都冇撚晒

打錯個一兩粒字就係到瓜瓜嘈，你覺得咁樣係比我更優越既，咁你開心咪得囉

巴打你話人都要有pt先
咪一味為寸而寸先架
我睇完你寫啲野我都睇唔到你有咩更好既觀點
佢話
「佢有飯比你食，有書你讀，有地方你瞓就叫盡左老豆老母既責任」
你就淨係放低句恕難苟同，咁你即係有咩高見先？
到佢答你呢個係standard, 可以做得更好，你就話佢雙重標準，即係你考試標準做到60分合格，但可以攞100分，我又睇唔到咩雙重標準？
你想笑人唔係唔得，但我地食花生既都想食得開心啲，討論有火花之餘又有啲野落到袋，咪一味搵啲離題野為笑而笑先得架

唔駛有車唔駛有錢唔駛有樓 , 最緊要有爸

我唔係樓換樓一樣唔賣廢事似樓主老豆做十幾年租客。

自住樓，當初欠債百鬆d萬，點解唔加按或者抵押自己個單位，而要賣左佢?

幾百萬定期有幾多% 1?

越多錢越高

個標準邊個定
考試就由學校定
父母個標準又係邊個定
不如直接話生左仔女出黎已經係一個標準「盡左老豆老母既責任」

所以咪問緊你囉，係咪一定要有樓，比你做二世祖呀冇人答個我呢個問題養大左你，供書教學，比地方你住，養到你18歲都唔夠？供埋你讀大學都唔夠，仲要幫你娶埋女婆，比埋禮金咁呀？洗唔洗幫你屌埋個新抱呀？

高得過3？同3m唔係一個好大嘅數目

唔一定要有樓有錢娶埋老婆，因為我本來就唔認同樓主，因為父母既錢係父母唔係仔女，父母唔肯比仔女，仔女無權游說佢
不過你講到養到１８歲就夠
咪問緊你個標準邊個定囉
係咪父母定，而仔女又係咪認同你個標準
最後會唔會養到１８歲家變囉
窮人既仔女係生存，有錢人既仔女係生活
你解釋到比仔女聽點解要生存唔係生活咪得囉
而家樓主就係唔認同佢父母既標準未知會唔會家變

你舉窮人有錢人呢啲無意思，係非洲大草原出世既動物，有冇得選揮prey 同 predator? 佢地咪又係咁生存，佢地投胎個刻就決定左佢地係食物鏈既上中下游

點解人唔係，有冇原因去到人就無上中下游呢個概念？只不過依家你係人，個社會唔係要你死，係要係為上層工作，唔想窮既，咪努力啲力爭上游囉

原來太認真同個傻既傾
人點會無上中下游
最簡單你講既非洲人連你既標準都未必有呀
「不如直接話生左仔女出黎已經係一個標準」
到時仔女１８歲問點解一家3口住100尺，每日食粥水，窮人點解生仔
你又答到佢而又無家變咪得囉
樓主就係做唔到，唔認同佢父母既標準
你up你自己既標準比佢聽做乜鳩

一家三口住100尺，每日食粥水，窮人點解生仔？呢個係你既命黎架啵唔想過咁既生活，比心機啲讀書，做過專業人士咪可以改善環境囉一係簡單啲去再投胎，係到怨天怨地無意思，唔會幫到你上流想家變都要自己有能力先得，樓主書都未讀完又未戒奶就想家變點變法我都想知？離家出走去fd 屋企住一兩個星期再死死氣咁返去？

你講得出呢句，都有些少覺得個老豆老母窮係唔應該生仔，生得就要剩啲野比佢養大個仔都未夠

你令我諗起一個舊同學
老母係啲好煩嘅人，但又唔係無偈傾，佢本身都搵得唔少3,4萬一個月，老母自食其力。佢好想上樓，所以問佢老母借咗筆錢做首期，買咗間4,5百尺嘅樓。
之後就嫌佢老母煩，無接過佢老母一齊住，仲周圍屌柒佢老母煩，所以先無同佢住。
講香港地仆街多過廢老

呢個世界好多呢d人
覺得地球係圍住自己轉
你舊同學同樓豬一樣
從來都唔覺得自己有問題
老豆老母冇層樓比佢，先係大問題
如果有朝一日樓價大跌9成
呢d人又會覺得老豆老母買層樓要佢供累佢負資產正仆街正廢老

呢d人就係咁
呢d

咁睇落你舊同學個case已經算好
都係cap左個首期反轉豬肚啫
又冇咁深謀遠慮連佢老母份身家都想食埋

連登廢青真係忽撚左
有3球留比你 仲叫人廢老
叫佢自己搵3球 就話自己屋企無劉嗚偉咁好所以做廢青

人生有三個階段

1. 覺得自己老豆老母好廢

2.發現自己都係廢物

3. 接受自己仔女都係一舊廢柴

條友痴痴地線，淨係識人生攻擊，由佢自己單機
佢過幾分鐘就幫我推一次po你就知佢人生已經失敗到只係得返連登幫佢維持自尊

唔知你點睇，總之我就唔想睇住佢地筆錢係咁貶值
我老豆都講過除非真係買，如果唔係都唔想搬入大西北，即係租樓筆數唔會平
我有咁既諗法係人之常情，冇人想睇住自己屋企越嚟越窮
間屋又唔係落我個名，我現屆段叫佢去買係唔會有任何得益，反而我自己出出入入時間仲會耐咗
可能我講得唔清楚，我上面cm都有打家母諗住睇埋下年樓價點先決定游唔游說去買
同埋就算買都唔會清袋因為會keep大約20萬流動現金應急
總之係禁多，真係好睇唔起啲人企喺道德高地上面屌人，自己又唔係好撚清高

你預算keep20萬
有無另外計裝修 買傢俬d數

分分鐘條友都係白卡佬一名

計唒aa佣印花稅普通裝修後既數
老實如果我下年股票個本可以碌高少少既話我唔介意攞埋出嚟（in case樓價跌少少有佢地啱心水既盤）

佢仆街在呃鳩佢老母，又唔撚認自己係仆街，仲正氣凜然咁
佢老母仲預同佢住，本身住個到都唔要

好一句唔會有任何得益

你個fd 個類同樓主呢type其實都唔知點走出黎同我同輩大既人都無近代呢啲癡線仔女養狼狗咬心口

點都清高過你吼住自己老豆老母筆養老金你係吼住既，咁咪認左佢囉，你認左你係衰女，咪幫你諗下有咩計仔夾你老豆買樓

睇你既描述
你地唔會有「啱心水」既盤

屌條友根本有妄想症，偷張唔知乜鳩單圖扮業主
你睇吓佢而家仲講到我會踢兩老走唔俾佢地一齊住，妄想得好嚴重
層樓個名又唔係落我，我何得何能踢走佢地

咁能偉大, 唔介意攞埋個6皮野出黎夾錢買樓
你呢d人真係冇得救

食藥啦白卡藍屍廢中社會渣宰

係唔係偷圖你咪自己google search 下囉

我冇講到你會踢你兩老走，我係講你推你退左休既老豆，年屆50歲月入兩萬既老母入市，係你有閒錢同如果你夠叻女係股票賺多少少，就會幫下佢兩老供樓既前題下，你係等分身家

我係咁多個reply 中，有邊一個話你踢你兩佬出街？你閱讀理解fail 的嗎？咁既質素有冇大學讀呀？

攞唔攞關你鳩事咩廢柴
一日到黑喺屌mon po屌弱勢
你禁撚勁咪自己買層樓老豆老母囉
唔好攞哂嚟自己吃喝玩樂禁自私
鄧你父母慘生撚咗你啲不孝子出嚟
鬼唔望你同埋林鄭一齊落地獄

樓主又要閙屋企人又要候住佢地層樓 垃圾黎

精神分裂呀你
你唔係講到我會踢自己老豆老母走架咩？
屌你老母有病睇醫生啦
睇你條撚樣都係腦癌就瓜柴嗰種人嚟架喇

精神分裂呀你
你唔係講到我會踢自己老豆老母走架咩？
屌你老母有病睇醫生啦
睇你條撚樣都係腦癌末期就瓜柴嗰種人嚟架喇

弱勢唔係問題，我屌係屌你個心態呀臭化閪

請舉一個例子，我有話你踢你老豆老母出街既comment

你咪係嗰啲妄想黑心撚囉短命種

你文盲呀？
禁撚大個人仲要個讀緊書既續隻續隻字解釋俾你睇你知唔撚知醜呀

傻閪，等分身家同踢你兩老出街，係兩種唔同不考子既程度，你都仲叫有良心既，純粹係想分身家姐

死全家啦你藍屍狗

啲後生比人炒左，係屋企食自己口中既廢老豆廢老母就係社會有用既棟樑我成個過程都係食花生，無表態，就係藍絲狗，goodest logic

屌你老母9唔撚搭8
同你啲社會失敗者拗真係貶低我身份

你驚你老母同你生子宮頸癌，乳癌好過啦

奶都未戒學人有身份

你好似仲有個呀妹下話？啱啦，一齊打包啦

係呀咪學撚咗你啲logic囉
想改善生活又俾你扭曲到我想分身家
係咪冇人俾身家你分你妒忌呀

我老母仲健在多謝關心
你老母就唔太好彩生咗你就難產死

買完你貪你老豆老母層樓姐

喂答我啦廢柴
唔係好撚威架咩頭先

鄧你搵兩萬蚊既50歲老母生左你呢啲不孝子出黎感到悲哀聽你講依家衝左入市，浪一退就比人發現自己係無著褲樓又比銀行收埋，仲要倒欠銀行百幾二百萬，臨老唔過得世

真心癡閪殼，「你唔係講到我會踢自己老豆老母走架咩？」，呢句野我邊個reply 有咁既intention 呀？我一直都係話你吼住自己老豆老母副身家

撚有叫佢地而家入市咩垃圾
識追住人屌但係又唔識追po
你智商有問題過濾唔到啲內容就咪鬼學人上連登啦

屌你老母你真係on9唔係扮架喎

你老母年屆50,成個家座收入得個兩皮，咁既收入幾時入市都係唔應該，風險承受能力如此脆弱，走去供樓

如果你講緊我覆其他人既comment, 唔該你睇閪清楚啦，「你個fd 個類同樓主呢type其實都唔知點走出黎」，呢句前者就係refer緊踢人走既不孝子，後者就係你呢種吼住自己老豆老母副身家既不孝子，中間係有個「同」字傻閪

點都好過你啲喺街見到吐啖痰都隨便浸得死既廢柴啦

得喇得喇唔好再出醜啦
鄧你柒咋

我發覺呢啲傻閪，當比咁多人踢爆自己背後既目的係吼佢老豆老母副身家之後，就好似short 撚左架，係到否認，話自己真係為兩老諗，又話唔想佢地份身家貶值咁好聽然後就開始起勢spin, 話督穿佢既人都係廢

你同我上下中文堂囉成臭閪睇下我邊句有得罪你，講錯你，係錯既我呀叔會認啵

同我係連登上返堂，教下我點做人嘛

你份人禁易起鋼
點解唔否認你智商有問題

鋼乜野吖，見你咁厚面皮上得黎呢到問點樣推自己老豆老母落火坑，我都尷尬到唔緊睇

唔敢*

唔好喇
我唔太習慣聞阿叔啲酸臭味
特別係你

好睇過戲
令我諗起一件事
有次喺馬路有個單車送石油氣佬同毎小巴佬嘈
粗口橫飛一大輪後個小巴佬開車走人
最後個石油氣佬大叫左句：“屌你老母，你落嚟同我䑛閪喇！”
成條街既人喺度笑到仆街

挑，傻閪，話撚完我錯，然後問你我錯乜，你就話唔解釋，你老師咁樣教你做reasoning? 定返學係副業，做ptgf係正職, 掛住賺你過六....六六萬蚊返黎？好辛苦啵啲肉金

你咪撚轉移視線啦社會垃圾
我而家淨係話你廢呀你會考閱讀攞u呀？

啦，你呢句既thesis statement 就係我會考閱讀拎U再加我係社會垃圾, 咁你既supportive arguments呢？ 冇啦，如果係咁，你呢句野同粗口冇分別

做ptgf都好過你老母做雞生咗你隻野仔遺禍人間啦

可憐呀～～依家啲後生仔女吼自己老豆老母副身家就唔係社會垃圾，靠自己買樓既人就係社會垃圾

講個笑話你聽啦，月入兩萬供樓仲要係搵錢個個成50歲

得喇拋terms出黎噠人好撚勁喇
我夠識呢啲嘢啦垃圾
俾你做到ceo又點？
你只會係一個人品極差又乞人憎既死廢中

吼自己老豆老母副身家既人係社會棟樑

屌你老母妄想發作就睇醫生啦

鬼唔望個石油氣罐一嘢爆鳩落個剩種條納米jer度
俾佢生到仔實害鳩死下一代

咁你都快啲睇婦科，遲左就手尾長呀啲女人病

你駁得咁撚柒架，明明大好機會比你入樓主

個post癲左

花生

真心討論

咁你有咩可以做? 屋企人想租咪由佢Lo, 你比機心畢業搵到錢一樣可以再上車

fg冇父幹上咩車呀

樓主咁早就睇清社會現實。等你出來做野應該會比人快起步。

唔使擔心

正常既香港後生 呢個年紀只會顧住溝女讀書，打機

佢攪掂自己先囉

到佢自己搵到錢，可以對老豆老母拍心口話「我供」，咁成件事就唔同晒

好兩極

一半就買樓儲錢派

一半就鳩流流fing曬d錢派

家底差 都冇計 唯有盡早起步。正面睇好事黎

正常情況下係畢業後搵到錢先諗
不過睇樓主急成咁
佢老母又游離派
明年內都會夾佢老豆上車架喇

我就係畢左業先諗
讀書個幾年望住d樓價升到飛天

過去表現不代表未來表現嘛
最少樓價呢兩年都冇乜點升(ccl計)
未來4年who knows

投資不嬲都係賭博。有風險正常

樓主可唔可以正面回應逆按揭呢個point
既達到你想兩老安享晚年嘅目的
又符合你清高嘅人物性格

迫老母去供樓，層樓係樓主名，冇得逆按揭

簡單一句比你！你都係仆街仔黎嫁啦

係「臭甖出臭草」呀現代文盲，盲字都唔識多隻就收嗲啦唔夠人講就喺度老屈，你又知人哋老母點教仔？起碼人哋唔會教出個文盲先啦

偶然一次就係打錯字，連續幾次就肯定唔係！你係文盲就係文盲，你想唔認都唔得㗎啦

你終於肯死出黎啦臭化閪我等左你好閪耐啦你話我文盲咪文盲囉，我冇所謂起碼我唔係好似你呢啲社會畜牧，係到謀自己老豆老母副身家我自問冇任何父幹，白手興家你老母臭閪，我就唔撚信個社會依家就係歌訟你同樓主呢type 吼住自己老豆老母副身家既係fit馬

我再重新講多次，你同樓主都係吼自己老豆老母副身家就係社會棟樑

你唔好再糾結於我打唔打錯字，你駁左我上述個觀點先啦傻鳩閪係咪等住分身家既就係社會精英，社會棟樑

輕撚晒機架啦佢，同個個傻鳩Logan 一齊唱雙簧 佢地依家只係識得人身攻擊，話人廢佬廢中，我講咁多個points, 佢地一個都冇正面回應過

oh I am so sorry, 我又打錯字啦，又比你笑鳩我係文盲 社會畜牲

去左邊撚柒鳩閪到呀？唔係好撚威架咩你老母臭閪出黎駁我啦嘛

高見我就冇乜㗎啦，但係一睇佢打嘅嘢就知佢冇生過細路或者完全唔識教細路。淨係湊BB都已經係一項偉大工程，少啲耐性同知識都唔得，更何況要將個BB養育成人。喺佢哋呢啲人嘅眼中所謂嘅「供書教學」就係純粹將個細路送入去學校比老師教，而自己就只係需要出書簿費。現實就當然唔係咁啦，有點樣嘅父母就會有點樣嘅小朋友，因為小朋友嘅天性係會模仿大人，細至一言一語、一舉一動，大至待人接物同處世方式佢哋都一樣會學到足，所以照顧小朋友身教尤其重要。你睇佢寫嘅嘢有咩身教可言？

然後佢又話只要比飯佢哋食比屋佢哋住就已經係盡咗身為父母嘅責任，咁生得小朋友呢啲基本野就梗係要有㗎啦，唔通你冇嘢食冇屋住又照生啦喎？好似以前啲人咁唔識避孕生完又唔養咁呀？

佢話「over 呢個standard 」係指above that standard 定係below that standard 先？但無論係above 定below ，我都認為佢講嘅嘢真over咗囉，我咁理解有咩問題？呢啲咁嘅人根本就唔識得教細路，可以旨意佢有啲咩教仔經啫？對住呢啲人認真根本就係浪費時間，你有興趣嘅可以直接回應佢㗎。

照顧小朋友點先為之好其實從來都冇法定標準，但起碼要識得尊重小朋友嘅意願先。你可以選擇唔生小朋友，但係你嘅子女冇得選擇唔出世。而喺佢所寫嘅嘢裏面我完全睇唔到佢會尊重小朋友嘅意願，但同時又要求下一代人認同佢嘅觀點，簡單啲嚟講即係佢可以唔尊重人但人哋就必須要尊重佢，下一代唔係人咩？佢咁樣唔係雙重標準係乜嘢？

咁應該點駁呀？示範下，想學下野。

喂呀我冇吼住老竇老母份身家啊，我都冇話過要佢哋啲身家，你有妄想症就睇醫生準時食藥，唔好喺度生安白造老屈。你白手興家好威威咩？我阿爺夠係白手興家啦，仲係以一己之力養起幾個家庭添！所以我好清楚真正有能力白手興家嘅人

係絕對唔會好似你咁自以為是

唔理將來有冇遺產留俾仔女都好，每對負責任嘅父母都會尊重子女嘅意願，而唔係好似你咁淨係識得要求其他人迎合自己但就從來都冇為過自己嘅下一代打算。

「現實就當然唔係咁啦，有點樣嘅父母就會有點樣嘅小朋友，因為小朋友嘅天性係會模仿大人，細至一言一語、一舉一動，大至待人接物同處世方式佢哋都一樣會學到足，所以照顧小朋友身教尤其重要。你睇佢寫嘅嘢有咩身教可言？」你老豆老母就都係咁吼撚住你呀爺呀嫲，呀公呀婆副身家，身教到你覺得，老豆老母奉旨要留層樓比你？

你估個個都好似你咁經常成晚淨係mom 住部電話個post有個咁成功嘅人生咩

淨係識得人格謀殺有咩用啫？你有啲咁嘅思想唔代表所有人都有啲咁嘅思想，有病就睇醫生咪再喺度老屈人

成日都話人哋裙腳仔，其實你咪又係妒忌人哋有父幹～呢個世界係咁唔公平㗎啦，繼續慢慢捱驢仔啦

我本身都瞓撚左架啦，就係比你條仆街臭閪嘈撚醒左，唔同你嘈下點順返條氣

已經忍唔撚到香港政府好想爆

咪撚理條白卡廢柴啦
條友一黑到黑剩係識喺連登度屌人攞成功感
一言不合就child登仔前child登仔後
明明琴日先咒鳩我老母生子宮頸癌
仲好意思話人人身攻擊佢
話我黑心諗住謀屋企層樓
點睇都係隻畜牲黑心啲啦
同隻畜牲講道理真係哂鳩氣
上面條link由＃387開始睇

我洗乜人格謀殺你條傻閪，係你一開頭就唔苟同我，我咪睇下你有咩高見，睇下係咪要剩層樓係standard, 睇下點解呢個standard 係合理，你通通都無講到，又頭到尾就左一句文盲，右一句捱驢仔 我仲等緊你黎enlighten me 呀

有身家分有幾叻呀 連登仔唔係好睇唔起大陸啲富二代架咩？做咩到自己有身家分個陣，就好似好馨香咁

child 登前 child 登後 咪就係因為成個連登都充斥住你呢啲不孝子囉一係就日鳩日想老豆老母有層樓剩比你，一係本身自己能力低下但乜都剩係識怪個政府怪個社會唔平衡

典型嘅反社會傾向人格，嘩我仲以為佢係假膠原來佢真係思想有問題㗎

你做左子宮抺片檢查未呀？你做ptgf 好易瀨到HPV 架到時子宮頸癌就唔好啦記得帶埋你老母同你個妹一齊去，唔係陣間一齊打包呀

開始安插啲罪狀比我啦就黎比你呢啲連登判官判我莫須有

你係咪個人太撚自卑
下下都鐘意拋啲英文出嚟顯得自己高尚啲Sorry喎冇人想enlighten你只係想你get the hell out of the world

「你老豆老母就都係咁吼撚住你呀爺呀嫲，呀公呀婆副身家」咁樣唔係人格謀殺係乜嘢？仲要係冇證冇據含血噴人嘅人格謀殺，知唔知點解你今時今日捱到咁辛苦先得個丁點成功而其他人就可以輕輕鬆鬆向上爬？

除咗因為人哋有屋企人支持，仲係因為

人哋一開始就好肯去努力讀書同希望自己將來可以成為一個有用嘅人啊！你識得醒咩啊現代文盲！

從來冇人話過一定要留層樓比下一代先係標準，但最起碼

要識得尊重下一代嘅意願啊懵丙！你連教細路都唔識學咩人生仔呀！

思想有問題唔係罪名而係人為錯誤，仲有呢度冇人話自己係法官或者判官，亦都冇人會審判你，你有妄想症就唔該你快啲去睇醫生唔好喺度四周圍害人。

就你既講法，咁樓主你應該要屌佢架啵佢老豆老母投資失利剩返三百個，已經冇話要樓主孭落一身債，仲供佢讀大學（如果有），但都比樓主話佢老豆係廢佬請問係咪只需要上一代尊重下一代，但下一代就唔需要尊重上一代？

屌你禁撚雙標準嘅
你屈鳩人就得人屈鳩你就唔得
講嘢前言不對後語學人講logic?
Smile big my mouth咩

用你既講法，小朋友係模仿自己老豆老母，去認識世界，咁我真係好想知，樓主話自己老豆係廢佬係點學返黎係咪佢老豆都係咁鬧佢呀爺係廢佬姐係佢成個家族由下以上唔尊重長輩，你就會接受，我見到個吼住自己老豆老母副身家既後輩黎屌你就唔接受？

想知佢住邊頭
我呢個不孝子會同屋企人講叫佢地少啲去嗰邊
免生危險

唔夠人講就推個波落人哋度想轉移視線，你可以再垃圾啲。而家post主都冇話要將佢父母嘅財產據為己有，淨係話佢爸爸嘅思想比較outdate咋嘛有幾唔尊重啫？

希望佢唔係住我個區

我回應緊你既紅字都比你吹到我唔夠你講，犀利

你生下仔咪知囉
照你咁講 如果跟撚埋你啲極端思想
我諗你個仔何止叫你廢老禁簡單
直頭想隊冧埋你啦
不過你搵到人同你生先算
你叫雞都畀人彈鐘

買左樓咪算據為己有囉但供唔供得完記唔知啦，你有冇追post 架？ 買樓從來唔係問題，個問題依家係樓主要推佢年屆50歲老母入市，請問你有冇真係幫佢諗過佢老母風險既承受能力？定一味係到話我唔識教仔又盛離撚晒題

我完全睇唔出你寫嘅嘢同埋紅字有咩關係

希望隔幾年個仔帶個女朋友返黎唔係你啦，係既一定請你走

睇下你又妄想發作自己有仔
乖啦去食藥好冇？
禁撚大個人唔係要氹下話

「要識得尊重下一代嘅意願啊懵丙！你連教細路都唔識學咩人生仔呀！」

你話要識尊重下一代意願想問下對樓主黎講，下一代意願係咩？入市買樓？但依家樓主老豆唔想買，咁樓主何嘗唔係違背佢老豆既意願？

我想做嘅就係話你唔識教仔同思想有問題咋嘛，既然離題你都要理我咁係因為你戇居啫。

仲有雖然佢有話要用佢阿媽個名去買樓但係冇話過將來唔肯供呀

洗乜你氹我，你都係擔心下個抺片檢查結果好過啦我怕你被診斷HPV positive, 要成個子宮切除連仔都生唔到，作為一個女人最basic 既function 都做唔到

你留意下樓主點講啦，有閒錢就會幫手供下所以我都問左樓主下佢讀咩科？睇下係咪fg 50k, 如果唔係，得個10~12k, 供閪咩

屌條友零邏輯可言
佢講啲嘢矛盾到全部都係回力標屌返自己
屌我聽日仲要返U真係唔想陪條失業漢癲

樓主冇用實際行動強迫佢老竇去買樓啊，但你嘅思想好明確咁顯示你唔會尊重下一代囉。

使乜你擔心，好似你咁就算有仔生都唔會有咩好結果啦

你其實係咪想攻擊我架大佬

嘩屌，佢上黎連登問我地，唔係想我地幫佢出謀獻策，夾佢老豆買樓咩？我有冇理解錯如果用口水浸佢老豆，都唔算實際行動，咁咩先係實際行動？嚇佢老豆話送佢入老人院？

有錢就會供咁咪即係會供囉，文盲。

佢阿爸阿媽啲遺產之後咪又係佢嘅，係咁點會買咗唔供呀？你用下個腦啦。

如果淨係用口講都算係實際行動嘅話，咁呢個世界個個老母都已經俾人強姦咗啦，講嘢之前究竟有冇用個腦諗過㗎。

有閒錢呀一定有閒錢，咩叫閒錢？到樓主畢業，又話想去畢業旅行，到出黎做野，又話要追乜乜柒柒，閒錢可以係減晒呢啲玩樂支出剩返低既錢，實有架？如果冇咁點？佢老母咬佢食？

仲要樓主依家先18歲？佢下年推左佢老豆入市，再下年樓市touchwood 冧撚左，佢老母比人炒鳩埋，請問呢個風險佢承受得起？

我諗如果佢生咗仔佢連個仔挨佢食自助餐都會諗成要謀佢身家

用佢套logic即係佢唔想食自助餐但係自己個仔想成家食就係迫緊佢食自助餐
即係唔尊重佢意願
即係裙腳仔不孝子

我話屌你老母你唔啱聽你可以消失架，但樓主同佢老豆住埋同一間屋，日日係到疲勞轟炸佢老豆，咁已經唔撚同晒啦

二手買租置公屋，400頭有交易，可以供少d,同他們講住大d

你老豆老母連自己晚年都係剛剛好搞掂，你條裙腳仔就擔心做租租用晒啲錢，無錢剩比你咁就叫你老豆犧牲佢既晚年養老金，同你玩一鋪大，你都可以覺得自己理所當然啱既，好野到現時為止，你肯答我你有冇考慮過你成個家庭既風險承受能力？

喂大佬年年買樓一定有風險架啦
樓價今年唔跌就下年下年唔跌就後年大後年大大後年大大大後年架啦下話
你不斷假設我屋企不論邊年買咗之後會樓價就會跌咁好難唔懷疑你冇妄想症架喎
都係嗰句你生活唔如意上嚟攞存在感你咪認囉
你冇人脈既我介紹個相熟社工俾你又點話唧

如果你賭輸左，你成家瞓街架啵有冇諗過？

你只係係到話我聽，你唔care 你賭輸左你搵錢既，你供既，賭輸左就係你自己一個瞓街，或者你老豆老母可以接濟下你，你依家係推你老豆老母去賭，賭輸左係冚家剷架

仲要累鳩埋你呀妹一齊瞓街

即係咁 獻醜不如藏拙
如果我屋企買得起樓就起碼俾7成首期
請問樓價要跌幾多先會call loan?
最多可能咪怨買貴咗
呢啲嘢唔洗我教下話

小朋友，我識個同事，當年就係無錢差一年錢就供完層樓，銀行都call 佢loan呀

你記住，你得你老母一個人去同你捱呢4年，你畢業後個年，搵唔搵到野做都未知，你同銀行講，你筆數拖一年/兩年後再供？睇下銀行係咪善堂，唔call 你 loan 囉咁得閒同你講樓價跌咩？樓價跌但你仲maintain 到你既供款，銀行好少會搞你，但你郁到個供期，你收硬皮你老母做緊政府工咪得，咁我就無聲出啦

原來你一路都冇諗過你老母會比人炒

喂，答下我啦傻閪，有冇諗住你老母比人炒架？或者你老母間公司收皮定抑或你一直張底牌係你老母係公務員，你老豆就係舊制退休公務員，有長糧咬？

唔係你邊得黎咁撚柒閪大口氣，成日覺得你老母供樓個陣會風調雨順，可以等撚到你出身接力供，完全0 風險

2老既錢 佢地鍾意點用係佢地既事喇 都無資格話佢地 仲讀緊書

我細個十幾歲果陣 2老都04年底位賣左層居屋 7x萬 之後洗撚晒去 （依加值4百幾） 唔通我日日怨佢 做咩唔留層樓比我咩

樓當然係要靠自己買 咁你最後點？

可能阿妹先係最搵到錢嗰個

賭輸咗頂多瞓街啫 唔使冚**

其實最無風險係快d洗到資產跌過公屋限額
排老人隊，遲早間公屋都係你
樓主有本事到時再諗轉居屋

賣之前 已經住緊另一層私樓

依加果層2老幾年前供斷左喇

果陣佢地賣居 主要係話覺得層樓舊又懶得去執黎放租

2老不嬲都唔會投資 個個月清 ，只係鍾意去旅行 一年去幾次咁 佢地開心就ok喇

反正我自己出黎做野都係搵雞碎咁多 無資格理 有個房住 有間書房已經好好

邊夠你柒蛀米大蟲笑人廢柴

咁樓主不如 quit U 唔好讀，即刻出黎做野，起步更快

其實都岩
如果係專業就有用

而且，而家諗得好理想，途中亦可能讀讀下先發現讀唔上，或者冇晒興趣都講唔埋

你唔發覺我每次問親樓主讀咩，佢都冇答過我skip 晒

佢呀妹係慘既，比佢樓主家姐咁搞一搞，搏贏左由自可，賭輸左就成個傻閪咁成家住天橋底本身乜都唔搞都叫有個竇住下

真心忠告你唔好同屋企人夾份買樓
條數成百粒 感情幾好都係假

俾7成首期一個月要供好多錢咩？

呢個真
如果係獨生子同父母夾都仲有價講
兄弟姊妹就真係打死都唔好夾份買
我有個舊同學佢就係多年前兩兄弟買
住左幾年細佬自己問題想賣樓套現
結果我個fd加按層樓加埋自己積蓄按市價買埋細佬嗰份
到今日又過左4, 5年，每次出黎食飯佢都呻，話佢當年買埋細佬份業權，家庭聚會時言談間都比佢同父母講到好似佔左細佬便宜咁(因為而家樓價升左)，佢話雖然有時語氣似係講笑，但都唔好受

唔多呀，但你要記得樓主佢成家得一個老母搵錢，要養樓主呢個蛀米大蟲，仲有佢個妹，一份人工就四個人洗如果佢地all in 左買樓，我當佢老豆老母買完樓就一毫子都冇架啦，佢口中話剩20養應急錢，再加買樓既費用差唔多12~3萬，仲未計啲雜項如裝修個啲，當佢400萬咁減，得返350萬左右做7成首期， 姐係買500萬既樓，同埋係呢個價位既樓先叫有可能400尺見得下人。

咁我計你7成首期，total 係要還差唔多成170萬, 咁唔知銀行比佢個50歲老母幾多年期，我當10年啦，利率假設你2.5%,你每個月供差唔多一萬五千蚊，佢兩萬蚊既老母供完樓得返5千蚊，佢兩姐妹同佢老豆唔洗食？層樓唔洗交水電煤同管理費？地租同差餉？聽講佢兩老仲有供緊醫保

如果你答我7成首期都係買350萬樓，我都係勸你咪撚買，只會買埋啲大西北龍床盤上述年期同年利率一樣既情況下，借一百萬你每月都要供成皮野 我睇唔到佢老母係咁既情況下，生活會有咩改善到

簡單講佢屋企承受風險能力太低 多一個人搵錢都話

借$1.5M , 50歲可以 (75-50) 分25年還,
保險D計20年, 月供$7,695 , 38.5% 收入, 好安全wor

咁佢兩個女既學費呢？衣食住行個個都咬佢老母依家香港地個個讀唔成書都可以做大專生，閒閒一個學位都16萬，兩個就32萬，佢家中買左樓，唔買樓都叫太多錢，應該都係做唔到non mean, 唔知佢有冇咁乖女自己肯借學債，唔拎屋企錢去讀大學唔係既話，得一個人搵錢，邊到夠洗？你話要食住麵包供就實得既，不過你叫個年過半百既人走去供樓捱世界

grant loan*

你up勿春呀, non means test 要睇入息? 免入息審查貸款 wor

一樣係on9, 睇完先9up 好ma ?

"「每位家庭成員擁有的資產淨額」相等於你家庭（不包括第一間由你家庭擁有及自住的樓宇和你祖父母∕外祖父母及兄弟姊妹的資產）"

拎住$3M Cash 就真係唔批Grant Loan,
買左樓隨時Full Grant

追下post 啦傻鳩閪，佢地賣左自己層樓啦之前，唔再係第一間物業，駁我都追下post 先啦

「之後用5球賣咗層自住私樓
還完錢淨返大概3球幾
又係有啲乞衣心態想高賣低買點知啲樓就升到痴哂線」

用紅字就會啱啲架啦？

除非佢老豆唔退休出返黎做野(假設仲有人請)
如果屋企得一個中高年老母搵錢
供樓風險事實上大過一般家庭好多

柒頭, 唔你拎公屋一生人拎一次個種,
係講梗如果手頭資產有兩層, 第一層唔洗計資產審查

你真係柒到喊

賣能左既樓要計資產
好心你用下腦啦

whatever, 我冇親身做過呢啲grant loan 野，你可能做過咁你係清楚過我既

不如你改名啦
你很醜仲好撚柒

賣左樓佢咩拿住300買cash, 唔係資產？你唔好撚笑撚死人啦，佢依家樓主都係做唔再grant loan 架，一樣係咬緊佢老豆老母讀書

google 一兩秒就知既野要親身做過先知 ?
知唔知個柒字點寫?

再次希望你"用下腦啦"
買完樓仲有$3.0M Cash ?

點解我要同你去goolge 先？ 比你知道左呢樣野，對我有咩幫助我都唔需要為我個仔做grant loan想做都做唔到啦

再者，比你知道左，係咪可以alleviate 到樓主家庭係供樓承受既risk? 你答下我啦唔好撐到咁遠

仲買樓救命，我思疑你都係想推樓主成家去死既人，只不過你係到曲線搵我黎激樓住附和佢

叫你google 係話比你知你柒, 唔係要你講比我知
你柒就收皮啦, 講勿錯勿
Diu 你個柒頭, 勿風risk 呀? 租樓唔能洗錢呀? 一個月8千夠租咩樓?

算把啦你, 搵你曲線? 唔會搵豬隊友law

呢啲要借錢讀書既野，我又真係未做過啵，我係唔識點申請公屋呀，綜援呀個啲，仲有個啲乜閪生果金，傷殘津貼...etc我又真係唔識啵，你吹咩？我唔識呢啲咁又點？我知呢啲黎做咩？但我識買樓吖嘛而樓主佢依家就係要買樓，我理撚得佢接受福利網既咩福利姐，有冇佢都係承受龐大風險

其實樓主租定買風險大D 我都唔care,
純粹見到你咁柒係度9up
入黎撚下你咁大把, 完

你個傻閪去左邊呀？再挖更多既福利prerequisite 比我睇？ 話我點樣唔熟呢啲福利政策？我本身個重點都唔係樓住有冇得申請grant loan, 係本身成個家庭既風險承受能力就係薄弱，你就衝出黎咬住我個grant loan

你口中既鳩up 你是旦搵個住私樓既，都唔會有邊個會識，我會有呢個concern 係因為買樓就有分真首置同假首置，that's why 我先會有grant loan 係呢方面既concern,咩grant loan 呢啲真係得啖笑你熟呢啲咪好囉，可以幫到你自己申請，將來又可以幫你啲小朋友申請

唔係話d乜嘢
但你條數錯漏百出

我仲以為你話我柒，係我計錯左樓主佢個risk 悿如來你搞咁多野，都只係追住我質疑樓主申唔申請到grant loan錯閪晒重點咁我依家都知道，你係grant loan 達人

其實我撚完你喇, 玩厭你條傻鳩閪咖啦
唔洗再咁落力證明你真係柒

請出招，唔好扔句野出黎當回左先睇下你計到佢每月要還幾多，等我改進下如果又係當佢不敢苟同，就乜都無既，咁你同講粗口無分別

我好柒呀真係比你證明到我唔熟grant loan

我右真係好撚鐘意講粗口
尢其對住D柒頭

得啦叻啦知你係grant loan 呢方面

睇你計完係咪可以幫到樓主一家人更輕鬆上樓

「我很醜」巴打唔知係咪真係中坑啦， 佢講野係粗d 同直腸直肚， 但so far我唔覺得佢講既point有咩大問題

不過廿字出頭既後生，係唔多會聽得入耳

個個男仔18歲果時都當自己係股神， 眼光獨到， 考慮周詳架啦

我計過 上面講過
我識唔識計條數 唔洗你評論

至於你條數有無問題 就買過樓既人都睇得出計錯

例如你同我提過樣嘢叫「屋契」/「按揭契」25k既費用已經夠曬幽默啦

又例如 50歲 供樓供10年啦

你覺得邊個環節需要見到屋契同按揭契？你鍾意可以叫返佢做樓師費既

同埋你用75減，你想佢老母供到70歲都仲供樓？咁樣虐待佢老母呀佢老母60歲，樓主佢都28,請問佢呢個年紀係咪應該組織緊佢自己既家庭？一個60歲既老女人，你踢佢出去做咩工？去後巷洗碗去供樓？樓主到呢個年紀，分分鐘要供佢自己層樓，唔知佢有冇本事供自己層樓之餘，再幫佢老母再供樓比你拖得夠長又點，比夠80你，樓主老母個情況都搞唔掂啦我就真係唔信個女嫁晒人，仲會幫佢老母去供樓，但唔供自己家庭個層樓，抑或係諗住個男方入贅，搵埋隻佬入黎一陣供樓供到佢老母75/80歲？

真係陰公啲叫樓主用75/80減個啲連登仔，係咪好想樓主老母退唔到休，一路做撚到死為止？目的就係要供層樓比樓主本身唔供樓既話，佢老母做到60就可以退休，得閒無野做就話可以出後打下 pt, 去下大埔工業村做下公廠妹，一供左樓，個心態即刻唔撚同晒到時佢老母就真係手停口停，個個都寄望樓主係乖乖女有閒錢就會幫佢老母個個係到捉上面「我很醜」巴字蝨，完全都唔係係到討論樓主個老母載唔載得起呢頂帽

原來無知都可以咁自豪

嘩...仲屌緊
樓上唔好阻佢買啦
香港咁有前景 佢屋企個經濟情況咁撚好
無謂阻人上車啦
樓市永遠gogogogoogo 龍市 供求問題

到佢屋企有乜冬瓜豆腐
佢要頂硬上 仲要推哂啲老坑出黎做
為個咁急買嘅單位做撚到狗咁
千祈唔好有人失業 期望最少二十年經濟唔好向下
到時佢咪明白囉 反正唔係我地屋企 wfc
無謂阻人 發達 啦

我對我唔識呢啲福利政策，都真係有少少自豪你咪同我理論下，點解要識呢啲grant loan 既細節先？我搞咁多野要求政府批啲錢比我個仔去讀書？入得紙黎我都入撚左數啦

其實借loan都係要還
借完樓豬更加無可能一畢業就幫手供樓
借唔借筆學費 都係要洗嘅錢
結果係樓豬都係幫唔到屋企人供樓

有閒錢呀

隔離post 蓋清個單位就啱晒樓主佢地啦，你400萬就係買到啲咁既市區樓，仲要餘生都要捱騾仔

係個費用多少 而唔係個名
你能夠將最少5k就全包既嘢 吹到25k仲未包曬 都算犀利

佢老母究竟係咪供到70歲 wfc？
事實上銀行就唔會因為佢老母50歲而只批10年按揭
係
唔會
唔會
唔會

原文覆述
「咁唔知銀行比佢個50歲老母幾多年期，我當10年啦」

再講
借足20/25年=佢老母就要供足咁耐？

其次 借10年錢 供15k 根本唔會發生 過唔到壓測

其三 依家息率唔洗2.5%

其四 買500萬樓計 雜費係21萬 唔係你口中既十二三萬

你唔好再係到賣弄你既無知啦

75減 唔係人地叫出黎
都唔洗額外同銀行申請
係銀行原本就係咁做

「最多怨買貴左姐...」

你就真係講得輕鬆， 當樓價跌唔多， 跌1成，你400萬樓都唔見左40萬， 即係你呀媽要做多兩年野先搵得返既數....

如果你屋企d錢係好易得黎既，eg中六合彩，咁或者可以輕鬆啲對待，但若然係有血有汗搵返黎既， 就多一點慎重， 多一份珍惜啦

三個人係冇一致共識，夾硬逼你老豆買，萬一真係跌咗，然後你輕輕鬆鬆咁講句「咪當買貴左囉」， 呢個態度真係好不負責任

既然你媽同你有共識， 咪最多淨係拎你媽d錢出黎買， 唔好買4百幾萬既樓， 買3百幾萬既囉，大家有共識，你媽都覺得買樓冇問題，咁輸者無怨，但就唔好洗埋你老豆果筆

我都無研究 不過我唔會咁on9大大聲走出黎同人講我乜都唔識

睇怕你都get 唔到我想同樓主想講乜

你覺得我真係認真咁同佢老母做壓力測試，睇下佢買唔買到？ 我單純係到用佢講既入息，實際經濟狀況去粗略咁計下佢連供都成問題，唔係討論緊佢究竟入唔入到場去供你要計呀，洗唔洗同你計埋個啲轉按同回贈優惠比你？依家係比佢供，佢老母都未必供得掂

我講既十年，冇話銀行只批十年比佢呀，係唔想一個本應60 歲就唔洗做野既婦人，因為要層樓，做撚到80歲，你就一句wfc仲話借25/30年就唔一定供足25/30年？有幾多既可能性佢個family 可以突然多舊錢，去快啲供完層樓？靠一個退左休既老母定一個剛剛出黎打工既fg? 真係fg 50k 咩？

你其三就, 我呀叔買樓個陣都唔只2.5 里，你同我講呢啲？所以你咪郁下個利率囉，條式都係咁計，一樣係compound interest,洗唔洗我教你？

你話雜費個到我打個打漏左，夾埋個350萬樓去同你計，咁我錯okay?

我買樓個陣，律司費係冇咁平我老囉得未？依家賤物鬥窮人，你可以搵到5000全包咁勁，你叻

佢呀媽做撚到80都會繼續做架，多兩年/四年無所謂啦

明顯兩老想風流退休洗淨先比你咁撚大個人仲侯住屋企人D錢
冇出色
冇出色
冇出色

咁又唔好諗到咁灰，家母都岩岩上左車，寫我名，都係50幾歲，按揭做20年，諗住出租用租金供。樓主係主要因為本身無自住物業，所以供得困難啲啫。但其實如果俾到5成到6成首期，細價樓唔會供得好辛苦。

你講呢啲樓？

唔需要一定市區，新界西北都可以咖。

「因為佢地自尊心太撚低搞到要成家人陪佢地受罪
屋企住開將軍澳 4年前有一排跌市老母都話想買返將軍澳
而家想話買大西北都窄窄地
再租多4年我唔敢想像
睇啱屯門豫豐花園條撚屌又話細得制又話隔涉
我心諗你有錢既買sea to sky都得
現實係你冇吖嘛」

成段咪就係樓主覺得要睇餸食飯買大西北都ok
係覺得佢老豆固執唔肯囉
咁你係笑樓主定笑佢老豆

我話返比佢聽，比錢個個人唔濟呀

本身無自住物業 已經係重點
同你個個案根本無得相比
佢係要全家同佢ALL IN
你係有真正閒錢 然後去租比人

將軍澳就真係唔好諗啦，元朗屯門啲洋樓啦，雖然430真係都好少選擇，但俾到一半首期出租既，我唔覺得會好辛苦，最緊要係俾完首期同雜費後，仲有幾十留返不時之需。樓主遲下都會出黎做野，到時佢每個月幫補幾千咪得

幫到幾耐？佢玩25年mortgage, 供個佢個女28歲嫁人後仲繼續供？佢老母退唔到休啵

你個case 唔到啦，你係第二疊樓，個心態已經唔同晒，但樓主佢地係all in

算啦樓主，你都係買兩個車位，每月收返6000蚊租仲穩陣啦，你買啱地段，好難會租唔出，每月收返3千幾蚊per 車位，佢筆錢都已經夠買兩個車位

佢住緊果到繼續住，佢買返黎放租咪得，當供萬3啦，佢租出去萬1，每個月都係俾多2千出去，真係供唔掂咪3年後再賣，即使原價放，都唔會蝕好多。

2020年：430萬 - 30萬
2021年：400萬 - 30萬
2022年：370萬-30萬
...........

過兩年樓價要點樣跌法先full pay到

佢老豆直頭話要full pay買樓添啦

其實400萬左右
買到250呎左右甚至有突啦
偏少少300呎以上都可以諗諗

主要係樓主依家未有入息 如果有既話
就算月入不足20k，輕鬆供到around 500萬左右樓

真係唔好租 你老豆老母仲有幾多年命?
你今日仲唔買，第日你兩老歸西左你真係訓街

「我講既十年，冇話銀行只批十年比佢呀，係唔想一個本應60 歲就唔洗做野既婦人，因為要層樓，做撚到80歲」

「咁唔知銀行比佢個50歲老母幾多年期，我當10年啦」

其五
借得百幾萬 個d按揭回贈 應該少到忽略不計

咁借問聲 點解要用
「供10年去論證佢老母供唔起？」

1.供10年實際上唔成立 過唔到壓測
2.正常有腦都係拉長黎供 用未來既錢還今日既債

事實上 佢老母就係會借條數返黎供20年
你理得佢點供？ 銀行就係會批到20年

點解要用供10年條數黎計
「不合理地加大佢既壓力 係數字上減低佢既承受能力」黎證明佢老母供唔起？

我唔係同你討論緊佢老母供唔供得起
而係你用黎證明佢老母供唔起既證據係錯漏百出

而家有ml 又低息
諗唔明有得借點解唔借盡

唔洗再同條柒傻閪講理
條友真心傻咖

其實錯唔係問題，但錯仲死撐就真係低殘

仲係到提壓測我由頭到尾，都唔撚得閒同你講壓測係佢老母靠佢一個係供唔起，你最大既問題係執著係一個non-excitable 既 情景題入面你覺得我講既係唔make sense 既，我用10年計，都可以咬我錯，而錯既原因係你理鳩得樓主老母供唔供得起,單純係到執著我當初設既一個為左屌樓主不面對現實，為左供樓耗盡所有現金流而設下既case你唔針對呢點黎屌，係到針著我十年十年，人唔笑狗到吠你比我覺得，因為你見到我講十年，就已經起晒鋼話銀行唔會批，鬼唔知咩 借十年就供唔起，借廿十年就做撚到死好難明咩？

你都係唔比你老豆老母退休既人黎

non-executable

屋企本身已經有自置物業，供完
自己都上咗車，唔需要老豆老母操勞

啲錢放係ml可以對沖啲息，又多舊錢旁身
過咗罰息期鐘意又可以提早還錢 flexible啲
點解要咁急綁實自己得十年還錢

你有自住物實你已經同樓主同啦我再強調，你地係要一個老屆50歲既老母做撚到死個日，都仲要為層樓頻頻撲撲佢地一早已經過左買樓呢啲捱螺仔既stage. 你三十歲供樓，供35年我個人認為完全冇問題，但佢老母50歲啦，一個二個都覺得佢老母係超人

借20年點解會做到死
一個月7000
樓主弱智定殘障 唔識返工？

如果我今年40歲 我走去買樓供30年 我係咪又一定要做到70歲？

你真係人唔笑你你都唔好再柒啦

無樣嘢講得啱 講錯曬就係到死兜 拉其他嘢講

學貸唔識
律師費唔識
按揭利率唔識
買樓雜費唔識
按揭年期唔識

「350萬買春樓咩，買車位收租咪算囉，反正香港人咁鍾意揸車，實租得出既」

甚至連買樓可以借錢都唔識

毫無合理理據 不斷loop d 錯誤資訊 然後話樓主/樓主老母供唔起

你小學畢業未其實

買樓係投資
唔係捱

而家講緊有得借點解唔借盡佢？
借盡啲又唔洗怕失業嗰時無儲蓄咬
到夠錢嗰時提早還款都唔洗供足廿年架
邊個話一揀完廿年就無得提早還款，一定要供足廿年？
就算當樓主老母供唔掂，層樓放租，佢地再出去租平啲黎住又得，賣咗佢又得，仲有好多選擇
邊個同你講買完揀咗供廿年就真係廿年唔郁得？

跟住你自己彈出黎話我唔俾老豆老母退休
我咪同你講我自己連樓都買埋囉
答完你又拉去第二度
啲龍門搬完未

都話推返老豆出黎做看更

一個月供得七千，樓主讀住書出去做下part time都幫補到啦
老母退咗休咪到樓住出黎做野接力囉
講到咁撚難供

好一句我乜都唔識，我識唔識睇怕你都要去做下閱讀理解能力測試，睇下自己識唔識睇文章想講乜whatsoever

我問左樓主好耐啦，佢讀咩科，睇下係咪fg 50k, 佢到依家都唔敢答我，我真係答唔到你佢係咪腦殘，如果佢係讀個19學位，搵12~3蚊就真係佢個頂，佢自己仲要還學債，呢啲唔需要識grant loan, 都知佢借左錢就要還，12~3蚊既人工，點同時還學債加幫手供樓？你解釋下我只可以話，你assume佢fg 50k 囉咁我無野好講

40歲你供樓，做30年我係唔建議架，你見我都係講30歲你就知啦柒頭，你去到40歲先供得起樓儲到首期，咁你好打極都有限啦你做樓按做到你死個日，其實風險好大你知唔知，你一定可以keep 住你搵錢既能力去到70歲？你碌鳩到50歲都唔識硬啦，一個冬瓜豆腐，一個中風，你層樓就bye bye 先

買樓當然借錢啦，但好似樓主咁，推佢老母去借錢我先屌，你係咪唔識睇？你老母生你個生閪漏左對眼比你去睇字？樓主想買樓既，咪佢自己去做mortgage 囉，咁就最fit 啦， 18 歲，大把年期可以做

你同我講咁耐，你應該get 到我一路都強調，供樓係30歲前就要開始，你30歲前你都開始唔到，就不如死條心所以我先話樓主死都要推佢50歲老母去供樓係不智

佢老母供完層樓個日佢都要死咁濟，我睇唔出呢個對佢老豆老母點會唔係捱，對樓主黎講就係投資囉

借啦借啦，反正個個係佢老母，唔係我老母推自己個50歲老母去借20年，供唔撚掂個陣，就可以租出去，自己搬去大西北再或者賣出去，套現返如有賺既話（咪又係樓市gogogo)咁同樓主一開頭話想佢老豆老母有個安穩住所好有衝突，好似仲撚頻撲左臨老唔過得世 feel 囉

我咪讚左你叻，你有樓個level 已經唔同左仲想我點答你？我之後都唔再係講緊你，係講樓主啦

你所講既情景，係based on樓主係孝順女,佢會一路同佢老母戰鬥到80歲基於佢話有閒錢就會去幫手供，I highly doubt that

佢話借10年都已經好笑啦
明明乜柒都唔識喺度扮專家真係笑撚死
駁唔到又攞埋啲extreme case出嚟
又無中生有咁話4球我就會買市區百幾尺劏房
明明一路都講緊大西北大西北
跟本九唔搭八
由佢單機啦

係投資
不過樓主個case係自己一毫子都唔洗出，賭白頭片咁，贏就有份分，輸就唔上身啫

仲係10年啱啦，你咁都側面認左你推你老母落火坑，做撚到80歲都仲要供層唔知為咩既樓

唔需要讚我叻唔叻
只係以事論事
你係度東拉西扯無意思

交租又要俾錢 供樓又要俾錢
積蓄都總有一日會用完
與其留返啲錢俾樓主老豆亂買股票
樓主覺得不如買層樓仲實際啫

上面講雙租只係應付你所講嘅「風險」嘅做法
唔代表一定會發生

可撚勁架樓主，最多怨佢買貴少少

我老啦，你地後生仔睇怕都唔多點做risk assessmet, 覺得所以野都係好個面都啱既，係要潮退個下，先知邊個無著褲

你可以質疑樓主會唔會幫手嘅
但事實只要佢肯幫手
佢屋企絕對上到車有餘，唔會供唔起

你都on99
如果我屋企係供得掂既我緊係有閒錢先幫手啦白卡佬
到我老母退休我都起碼買咗幾層樓喺度啦
供嗰6-7000有撚問題咩
我屋企既事洗鳩你隻失敗者操心
你諗定自己聽日要去邊個po屌人攞認同好過啦乞衣

你係咪黎搞笑
上面咪講咗有risk可以點處理囉

不過你真係老喇，人地講咩都唔明
要人重覆又重覆

你答左我先，你讀咩科大學？睇下係咪講得出6~7000蚊係piece of cake

哦，叫人賣返層樓出去，唔知賺定蝕啦呢啲就係你mitigate risk 既方法？

咦係喎雙租好似比買自住樓好
一嚟租金鎖死咗可以cover返供樓支出有突
二嚟收多咗既租可以容許屋企繼續租市區樓
其實雙嬴

關你撚事咩剩種
屌你都廢閪事

乜我淨係講咗賣樓呢個option?

屌真係好撚麻煩
明明都end咗topic
佢係都成個怨婦咁jer住哂
佢啲pt人地幾廿頁前已經覆過屌過
不過佢俾人屌完又唔忿氣呀
你用追故模式睇下佢由今朝mon po mon到而家
佢成個人生除咗連登都唔知有咩

quote埋你自己既言論出黎 都仲要兜

話你乜柒都唔識無話鳩錯你

哈，我唔識好！一齊推樓主老母老豆入市

冇話推唔推
大家攞出嚟討論下啫
你既言論唔會左右到我點諗
更何況啲自以為是既歪理
唔需要下下起鋼

嘩.. 你老母退休就有幾層樓， 咁口響..

想屌！

講咁多把撚咩
樓主擺到明已經下定決心點都會買

總之gogogo啦
留名等睇樓主發大達

我諗你真係唔洗擔心, 樓主做3成按,
仲要細lump sum, 樓價跌極都對樓主生活無影響,
你小心D自己好過啦

事但啦你咬我做乜
佢覺得頂到咪入

肯答我你會出去做part time 供樓未？ 繼續做4年蛀米大蟲， 指指點點
老母搵20k, 養撚埋你個仆街仔， 日撚日掛住溝女屌閪
仲屌晒全部唔岩聽既人係垃圾。
垃圾咪係你囉

追晒成個post 其實樓主想買樓唔想租樓蠶食儲蓄無錯
奈何你地手頭上彈藥太小，等你grad 左搵到錢幫手供買層靚d 地段好或新d 的樓都未遲，老實講大西北你地都買唔起，就算勉強比你上到車買大西北盤，一冧檔大西北都係死先。
記住要尊重兩老(唔係廢老！)意見，佢地點廢都有足夠cash 可養埋自己過世，佢地如果想繼續現狀你唔好太過迫佢地！

就係樓主老豆老母唔 buy - 佢先至要上連登「集思廣益」

樓主唔想d 錢租樓租到無哂係岩，
但唔代表以你地而家嘅家庭狀態適合買樓
你地家庭收入主要來源只有兩萬幾仲係一個50up 嘅人+ 一個退休人士+一個仲有4年先畢業嘅人
我覺得你父母現階段唔買係岩
最少都要你出左黎做野先
同埋你係咪真係ready 一畢業就比最少一半人工出黎供樓？唔好覺得你只係幫手供，到你畢得業你媽媽都55up
如果你唔係以自己做主力供來預計的話你唔好買
你媽而家仲有10年先到60 歲都唔代表佢份工一定請到佢60歲/佢身體狀況一定可以做到60歲
而家你地屋企有三百萬 如果不幸有健康問題都可以即刻拎出黎救急，但以你咁allin 買左樓你點拎錢出黎？唔好以為有危疾就唔洗煩一百幾十萬都好易燒哂架咋

我絕對無睇小你/批評你候唔候父母d 錢
但以事論事你而家真係唔適合買

一係就買間連約 4M 左右既繼續收租，按四至五成，用埋份租約，加埋佢老母份人工 combined 做壓測，咁大概能做到以戰養戰做雙租族，等到樓主出身接力供落去，到時先收番間樓自住

但我估樓主既老豆老母都未必 buy 雙租既玩法

應係只係個樓主廢老老豆(似足件柒閪 我很醜但我很溫柔)一個唔buy wor

我都唔 buy 喎，不過我冇咁得閒學下趙傳咁開火

個計劃最大既 pitfall 係已經鎖死左樓主未來十年要行條路 - 先 assume 佢讀得到四年大學，再跟住要搵到份高人工接力供樓，然後三個人都要屈係間細價樓度

仲有 assume 途中一切順利，樓主真係畢到業搵到份好工、老豆老母冇病冇痛、老母份工又長做長有 - 係咁長既 time span 邊可能一切如佢所願？

況且而家樓主都未有能力自立，就廢老前廢老後，將來佢真係有收入供到樓，你估佢會唔會對佢老豆老母好？

未搵錢都咁既態度， 出糧果刻更加只會不可一世睇唔起父母

佢都大口響到話老母退休果時佢已經會買到幾層樓

樓主冇收入就算啦

咁恨樓點解唔出黎做野之後
叫老豆老母比2球你做首期算

老老實實, 如果個個學你樣樣都咁悲觀, 咩都唔洗做,
你講D情況係有可能發生, 但有幾大機會?
你出街都會比車車死, 你唔出街? 攪笑

你老母退休你就有幾層樓咁使乜依家用你老豆筆錢買樓 俾啲志氣啦屌

呢d唔係悲觀係風險管理
呢d 情況只要出現左佢地好易就一鋪清袋
更何況呢d 情況唔係真係咁萬中無一，全部都好common
如果唔理任何風險咁買其實係賭
我建議你去過大海推兩手分分鐘比你滾大舊錢買三房新樓

叫50歲老母搵20k一個人供廿年樓 你會唔會攪笑啲

老母退休樓主已經有幾層樓 點使借首期

樓主賣相？

留名睇樓主 8 萬上 1500 萬既交易紀錄

你唔好同佢地再講50歲供樓呢個問題了，佢老母長命百歲架，到80歲仲有心有力係到返工供樓架而樓主佢本人都會準fg 50k, 拉長30年計每個月6~7千蚊piece of cake啦 而樓主佢本人亦都無咩人生目標，一畢業就會專心幫屋企供完層樓，個啲咩移民，可能自己有咩做生意既目標都唔會有，同佢老母一齊供疊樓架

仲有堆叻人咩鳩盧鳩閪一心係到話咩有得借30年點解唔盡，話銀行點解我要set 10年比樓主，因為我唔識就係呢三十年樓主佢都唔會變心，永遠都會幫佢老母供樓，永遠的孝順女

問我既話，分分鐘要孭條數十年，樓主試供左一兩年就會後悔

叫50歲老母搵20k一個人比$10K租, 租廿年, 係唔係你攪笑啲

啲錢唔係樓主架，風險邊個承擔呀？
啲錢係佢自己既話呢度撚有人屌佢咩，佢連父幹呢個option都當睇唔到，堅持賭白頭片，你又覺得佢邊忽好過佢個所謂廢老老豆？

我建議你唔好出街, 出街好撚大風險

租就老豆俾得心甘情願 買樓就要拎老豆個本做首期 再搵老母供 佢老豆拎住筆錢做定期/買債cover返部分租安全過all in買樓好好多啦下話

個廢老識投資就樓主唔會開呢個post啦柒頭

或者買返啲reit對沖租金囉 無啦啦焗鳩個退休人士all in買樓 樓主真係癡鳩線

你條傻仔真係唔係扮架喎
柒頭？你照過鏡未？

游說老豆點投資筆錢易定俾首期易呀柒頭 退一萬步難度一樣 做租租嘅風險點都少過買樓啦
Btw唔知你咁撚嬲做乜柒

單單打打扭曲哂人地講嘅野有意思？
唔好為拗而拗啦

多人都講到好燥好似舊錢佢地有份咁
反而樓主唔見左

附和嗰班仲要up咩個廢老唔識投資
但明明個廢老有買股票，上個月仲想入匯豐
不過班傻仔選擇性失明認為除左買樓，其實投資都唔係viable options

*其他

仲要講左百鳩幾次買樓未必係壞選擇
問題係都要個金主肯先得架，但比著你係個金主，見到說你嗰個連錢都未識賺，點信？
我反而覺得樓主集中精力令搵到錢既阿媽買樓個信念強啲，再一齊說個金主，成事機會可能仲大

乜原來想買滙豐係識投資

「我老母計過條數如果租落去真係搞唔掂
我有幫佢計過按揭之類如果買到層<430萬既樓
要求唔高，大西北400尺左右已經ok
基本上供到之餘間唔中食下貴嘢維持返現有生活質素都唔成問題
但係我老母一有意話買樓我老豆就成鳩日喺度話禁貴點買
又話要跌到full pay先買云云
仲話租多一兩年都係俾多二三十萬租」

買tsla先算?

錢唔喺自己手
唯一能做既就係靠把口
人總有動搖既時候

樓主一路都係急急腳推父母上車 無諗過風險

都岩既 反正本身d錢都唔會到佢手 到時搞唔掂都係父母仆街 直接走人
反正依家都叫緊佢地廢老 你估佢有幾考順？
買到樓佢地兩腳一伸就賺層樓 樓主係好叻先諗到
不過係仆街方面叻咁解

一個對屋企亳無貢獻 無收入 要痴父母先有飯食既人
你諗野幾叻都好 但你一d說服力都無呀
買樓本身係無問題 呢度大部分都係話有收入 到時先諗
起碼你真係有能力幫手供 雖然唔一定會供
但起碼父母有事 你都叫拎到錢出黎

父母又無叫你養 你又無比家用 佢地筆數就養老
洗咩你擔心 你咪就係擔心d錢留唔撚到比你囉 仆街仔

老一輩係覺得匯豐收息穩陣 做仔嘅想老豆唔好做錯投資決定係應該教佢買其他股/etf 而唔係買樓 仲要買完唔會幫手供

無錢比你就收皮

樓主咁著緊屋企而家有冇層樓揸手，就應該 Quit U 做野搵錢，幫下佢老母

樓主佢講得出呢句，應該都真係龍穿鳳個type, 應該係hku/cuhk 讀緊醫科個啲，一grad 就有50k, 咁佢講呢句就成立

樓主，你究竟讀緊咩科？

清心水清
樓主你讀咩科出到黎玩法差好遠

呢啲仆街女係到吼住自己老豆老母筆養老金，但又唔撚認，係都要講到話為佢兩佬晚年有更好既生活咁，幾撚假

佢係獨仔 兩姊妹係第二個人 藍絲都碌大隻眼先thx

係啵屌由唔知幾時開始，我會見到佢係女但都唔影響我要講既意思

嘉湖2房你ok嗎？
大約 5m - 5.2m

全科醫學就唔會係四年囉

嘗試估下樓主個劇本
出年屋企買樓....1
過幾年，用自己儲落既閒錢再加按埋層樓一開二....2
再過幾年娶個有樓既老婆....3
咁咪成功有幾(3)層樓囉，神科都唔洗

識買股票唔理賺定蝕都係？

咁你又唔好用匯豐過往表現黎反證佢老豆唔識投資
第一佢老豆話想買啫，你又唔知佢係咪純粹想短炒贏少少走
第二佢老豆到退休都有三百幾萬喺手，證明佢最多係個平庸既投資者，未致於係完全失敗者
第三如果要買親都贏先叫識投資，呢個世界就冇人識投資

老豆就係靠買樓有三百萬係手囉
你話佢老豆識用股票投資，就舉個實際啲嘅例子啦
舉個滙豐話佢識投資做乜鳩
仲要係樓主老母㩒住佢先無事
我就睇唔出樓主講嘅野邊句顯示到個老豆係識投資喇
一係你識樓主老豆本人，睇到啲我地係呢個post見唔到嘅野囉

無話買親都要贏，但你都唔好舉個輸錢嘅黎話人識投資啦
笑大人個口咩

如果唔係醫科，又唔係工程專業個類，我睇唔到樓主有咩能力突破2萬蚊關口 都係同一般大專生一齊搵萬5~6蚊，唔知點樣靠呢份人工係佢老母退休個陣有幾疊樓揸手

佢話想買匯豐係上月既事，上月低位$27個幾，你又咁叻睇到佢一定係輸錢？莫非你識佢老豆本人，睇到啲我地係呢個post見唔到嘅野，所以知佢目標入市價？定係你純粹想攪笑？
我用佢呢個例子係要指出佢有投資呢個行為，重點唔係佢有冇賺錢，識同叻係兩回事，呢度我無謂同你拗，你識跑步，唔代表你唔會仆街架；你識賭波賭馬，唔代表你唔會輸甩褲架

老母退休有幾層樓揸手係吹大咗
但非專科突破20k有幾難

你又係唔係醫科/工程專業？係咪仲搵緊15-16k?

「識同叻係兩回事」

「講下背景先
屋企人十年前左右投資損咗手爭人錢
之後用5球賣咗層自住私樓」

都係嘅，識賭錢都係識，但識黎無乜用咁解
啱嘅，投資到損手爛腳都係識投資嘛

「個問題係條死廢老投資好似賭錢咁
一隻股明明喺下跌週期佢都可以照入話撈底
禁易撈底你神早發咗達啦仆街
仲要覺得自己嗰套冇錯
上幾個月仲話想入50萬落匯豐
好撚彩我老母stop咗佢」

同埋望返啦，係上幾個月，唔係上個月
乜上幾個月5號仔低得過而家？

同你拗黎都嘥氣
而家啲錢係佢老豆既，衰啲講句佢老豆就算輸撚晒都唔關樓主事

上幾個月冇波幅？
根本重點唔喺股價，做乜死都要用股價打飛機

一睇都知樓主謀住佢老豆老母副身家

睇下咩科啦你讀埋啲撚屌科，咩心理學呢啲出黎做個文員clerk 呢類既工，我都其撚肯定你捱撚到30都未必有20k每年人工加兩三百，加到幾時？唔係既上班台就唔係咁多搵工posts 啦ACO 比連登捧到係神工啦

只於我讀咩科，搵幾多錢，我點解要話你聽？餓我屋企人唔死咪得

至於*

嘈到1001都未傾到個集思廣益出黎

明明推退休老豆返出黎做保安係唯一出路，又可以買樓，樓市又Gogogo
雙租又得，大西北又得

唔係啦，佢老豆比樓主講到廢老黎60歲就想退休唔做懶撚過閪黎

又一個孝子

樓豬係隔離post自爆左了 大家應該唔會再見到佢上水
終於要返去babycondom 取暖啦？

[有圖慎入] 法國人於巴黎被聖戰者當街斬首

到佢老母歸西，我該都有70~80歲命既，個陣樓主都應該有40歲啦差唔多，仲要靠老豆老母先有地方住？

個問題係你死要話佢老豆「識」投資
之後又話「識」又唔係「叻」喎
唔好為拗而拗咁肉鳩酸

捱到三十歲都未有20k真係要檢討下自己
20k真係好少錢
做個文員仔唔洗大學畢業都做到
捧得ACO係神工嗰堆係咩人，大家心中有數啦
又喉住ACO可以排公屋
真係勁嗰堆非專科去咗考EO AO啦

身邊大把大學出黎非專科嘅friend，唔算特別勁，唔洗三十歲都已經 over 20k，搵緊30-40k都有堆
當然專科（即係醫生嗰類）搵得一定比普通科再多啲
不過搵20k真係nothing special
我唔知係你本人定你身邊啲friend太廢覺得20k係咁難搵

我就唔會好似你咁撚柒，係到講身邊啲朋友，都唔知真定假

我淨係知香港人有一半人搵少過2萬，你同我講好多人搵三萬，咁姐係更多人搵唔過三萬

而家邊個肉鳩酸，雞蛋挑骨頭？

「附和嗰班仲要up咩個廢老唔識投資
但明明個廢老有買股票，上個月仲想入匯豐
不過班傻仔選擇性失明認為除左買樓，其他投資都唔係viable options」

睇返我up乜先講邊個為拗而拗啦柒頭
我話佢識投資係指佢有投資呢個option下，選擇用自己錢去買股而唔聽樓主話去買樓
你就同死我玩咬文嚼字話我指佢識投資係投資了得，你話邊個肉鳩酸？

未進化既三上
張相最少5, 6前

講到尾你都係喉住佢地死撚左層樓係你姐

*年

樓主同我拗左好耐，話只係想佢兩老有個安穩既居所 孝順仔黎

喂，你個傻閪去左邊呀？咁快就坳完啦？我未同你玩夠呀，快啲出黎繼續話我，繼續係到推咩要個老女人50歲借20年錢，再assume 樓主佢會乜鳩有手有腳瞓到錢，同佢老母接力供樓既言論啦

你呢個傻閪，係到同我計埋啲咩字眼，學債個啲，我講既重點並唔係呢樣，知唔知世界上有樣野既假設

你鬧鳩我咩銀行十年，就話我唔識，話鳩我點解有得借唔借盡，你都弱閪智，你老母生你個陣就係生漏左個腦比你

你講咁耐，你既中心思想係無擺過人性係入面，你真心覺得一個後生仔會咁撚孝順一畢業出黎做野，就會心甘情願去接力供一層有排都唔到手既樓，仲要佢係仔好似，一個男人一出糧就用晒大半黎供樓，睇下佢幾時叫救命？

你又係另一件冷血仆街仔黎

仲話買樓係投資，唔係捱，呢個就係好subjective 既野黎，你後生就有本錢去投資，你老既話，你好明顯就係供到7~8十歲都口講沒問題既人

你老母閪，仲話借20年又唔一定供足20年，你覺得好似樓主呢啲裙腳仔，一句廢佬前廢佬後話佢老豆做租租實質就驚死分身家分少左既廢清，可以有幾叻，搵到50k 個類？

諗起美景花園果個濕鳩老豆

其實可以用租黎頂供既，大西北400尺兩房市中心區嗌1萬1租無乜問題。只係樓主430既筆直就一定唔夠啦，400尺大西北市中心洋樓都要500左右。如果俾到6成首期，分20年，每個月唔係供好多，租金一定cover到。

發現大部份reply至少有一個負皮
樓主係度逐個reply 負皮緊？

D錢佢既 你重食佢住佢
你以為供層樓咁易？
出黎做下野先啦
我都唔明你憑咩屌9佢
除非係猴住佢層樓過世啦

有個地方畀你住養埋你重叫廢老？
你條撚樣已經幸福過好多人啦
大把人老豆老母屈埋你養添呀
重諗買唔買樓
衰d講句舊錢佢既蝕晒都唔關你事
資產冇增值其中一個原因咪養你供你讀書囉
知足啦

你同你堆朋友搵得少咪唔知真定假囉
露哂底啦

唔講有部分自僱人士唔報足收入
你呢個係全港入息中位數
唔係讀完大學嘅中位數喎

不如我地又睇下大學學歷嘅數據？
「近年大學畢業生在就業市場優勢漸失，有團體分析過去30年數據，發現擁大學學歷的勞工，最近10年的收入中位數有停滯，甚至衰退現象，由2008年中位數約3.14萬元，下跌逾2000元至前年的2.93萬元；反觀高中學歷勞工收入中位數，則在10年間大幅上升13.5%至1.57萬元。而大學和高中學歷收入差距30年間明顯收窄，由2.6倍降至僅1.86倍」

衰退咗都仲高過你講嘅20k，接近30k喎，你講嘅15-16k係咪中學畢業架？
攞埋啲唔係淨係講大學生嘅數據黎講大學收入
唔怪得你覺得搵20k咁難啦

俾埋source你喇

真係同你講都哂鳩氣
上面講話如果屋企人買樓，樓主要有心理準備之後條路會辛苦，要幫屋企一齊供樓，之後會拖慢咗樓主自己出去自置物業嘅，我認同
我亦都唔覺得樓主老母退休時佢可以有幾層樓揸手

但係撐個投資唔叻嘅老豆繼續亂投資係咩玩法
你話佢少蝕大賺就話啫
但睇樓主講嘅野都知佢少賺（或無賺）大蝕啦
講完就話識唔一定要叻 好意思話人雞蛋挑骨頭
咁唔叻咪唔好玩呢個遊戲囉
無賺總好過倒蝕掛

哇 㩒埋入你條link度睇仲濕鳩
原來就連全港入息中位數都升到20k
除咗15-24歲，55-59歲同60歲或以上
全部歲數嘅入息中位數都係20k or above
跟住又睇下啲唔係專科嘅行業，原來又得「零售、住宿及膳食服務」個中位數先below 20k
其他行業都唔係專科先做到掛

講到20k咁撚難，唔係讀專科就30歲都搵唔到
原來要低過中位數先搵唔到
做乜要舉個例子黎反證自己講嘅野係無知呀

真心屌你真係on9 唔係扮我不嬲都唔係講緊大學生搵唔到錢，係你讀埋啲19學位，除非你唔知咩叫19學位啦，如果唔係，搵超過20k 唔係咁易亦都係點解我一直問緊樓主佢讀緊咩科

大學生淪落做CA, CS 呢啲工大把啦，你同我講大學生就穩賺超過20k 就真心笑撚左 講到ACO, 你就話捧ACO 係神工既係咩人大家都知，知呀，咪就係搵超過20k 都難既人囉你望下aco post 幾熱鬧先啦唔係話詆毁aco 呢個職位, 但以事論事，唔係aco 比左呢埋人一個希望可以max point 有 30k以上, 點會有咁多人就去考 你唔理，一句咩人去考話大家都知

你引用既數據入面，知唔知有個最大問題係咩
係中位數,你撈埋專科，business, 醫療科呢啲輕鬆50k or more 既工入去，你中位數以上既工都會係呢啲學位dominant, 咁中位數以下既，慘如撈緊CS, 文員呢類工既大學生呢？ 你同我講呢啲工邊洗大學非常正確但當大學生通街都係，一個招牌係旺角跌落黎都打死幾件叫大專生，你覺得有咁多professional grade 既位比啲大專生，個個都月入50k fg?

仲有，你提個啲咩自僱/被動收入真係得啖笑，先唔當真係有幾多個人可以產生到呢啲被動收入，你話炒股票呢啲，你就縮返一你老母個閪入面啦，個個18/22 既後生仔都覺得自己係股神，賺粒糖就輸間廠你去望下財經台啲爛賭仔輸撚死啦 賺硬架？如果你話做自僱生意，又係個句，賺撚硬架？你唔蝕都算偷笑講撚到個個都有能力做到被動收入呢，係咁易既話，香港地個個都有能力買得起樓啦，個個月入18~20k, 靠被動收入咪可以做到double/triple 收入囉邊洗係到叫生叫死，話買唔起樓仲有，係咁易搵到被動收入既，樓主依家讀緊大專，一早就可以generate cash flow, 一早可以拍心口同佢老豆老母講叫佢地出首期，樓主供啦咁易咩小朋友

仲有，我一直係到問樓主讀緊既係咩科，佢都一直唔敢答我，如果佢係醫科，business, 工程呢啲範數，你覺得就佢既思路性格，會唔會一早就用個學位撻鳩我，一早話佢有能力預計畢業供得起樓有餘啦

傻鳩，講撚到被動收入咁撚易咁易就香港冇樓價貴既問題。淨係睇連登呢到開既posts, 就知到搵15~6k 既一大堆。

究竟你讀書有冇教你咩叫中位數？

你有一半人搵緊2萬以上，亦都有一半人搵緊2萬以下下面個啲唔計？我一路都係同你講緊下面個啲

同你講都晒氣，就好似坳緊連登fg 50k 個個都係醫生，律師同工程師咁你答下我，讀pure science, 心理學，咩creative media, history 個啲，呢啲畢業生搵到幾多錢？唔計你呢啲畢業生考紀律部隊呢啲工，佢地係私人市場可以搵到幾多錢？係人搵工定工搵人？呢啲年年大學都一批批為數不少咁畢業，佢地一定可以有20k up 啦

無話穩賺20k
更加無講過fg 50k咁離地
但20k尤其對30歲黎講真係唔係高，亦唔難囉
所以連中位數都低過真係要檢討下
同埋business都叫專科？
定講緊gbus?

你講到中位數以上全部都係專科人，咁係咪假設咗讀到專科嘅人多到同做ca aco 同文員又一樣多？仲要同讀19科，非專科、甚至係無讀過大學嘅人加埋哂一樣多？如果唔係點先可以中位數以上全部係佢地？

同埋我問你咩科你咪一樣話你無需要答
但到樓主唔答你就話人點解唔一早撻鳩你
雙重標準到

屌你老母你真係黐鳩線唔係扮
仲要越講越離題
我幾時有講我撐佢老豆買股？我講既係佢老豆有自己自由意志選擇買樓定買股票，因為啲錢係佢自己嘅，你追下故，擘大你對狗眼睇清楚，我唔支持既係樓主用老豆退休金買樓呢個賭白頭片零付出自私行為，只要佢老豆肯，買樓未必係個壞選擇

你真係打飛機打到幻想同現實撈埋一碟，自己理解錯人地既說話再無限放大，同樓主幻想佢老母退休時手揸幾層樓一鳩樣

你識唔識睇數據，我比你個個係interval 黎

25~34歲全港中位數先係得個20k, 你到30歲都未搵到20k or more 係有一半機會。

你再睇我講因為樓主係大學生，所以可以有多啲機會搵到20k 以上，無錯，但如果佢係讀廢科既，我相信佢既學位只會對佢考政府工呢啲有so, 係私人市場係可以唔buy 你既學位，i.e. History 科。

我講中位數以上既人係由專科人dominant 姐，唔係全部，識唔識英文一定有金牌sales 可以係深水埗賣野賣到20k 以上，一定有保險人士可以個個月跑到數入到百萬圓桌但個個係咪你姐中位數以上既人係咪大多數都係專科個類你問我，我用邏輯推斷可以答你係，你要挑戰呢個point 我無野好講，不過你同我講中位數以上既人大部份係讀廢科，或者係中學畢業既，人唔笑狗都吠啦

我咩科搵幾多錢我唔講梗係冇問題啦，唔講依家仲以為我為集思廣益，叫大家比意見我夾我老豆老母去買樓我點解要disclose 我自己既information 比你？ 樓主既角色係要集思廣益嘛，咁我都要知道佢既background 先比到suggestion 呢啲人架

仲同個白卡佬玩梗？
Block Q佢算啦

「附和嗰班仲要up咩個廢老唔識投資
但明明個廢老有買股票，上個月仲想入匯豐
不過班傻仔選擇性失明認為除左買樓，其實投資都唔係viable options」

睇返啦 咬文嚼字係邊位
人地講緊佢老豆唔識投資，意思緊係講緊佢投資唔叻唔掂啦
你仲要話佢想買滙豐就唔係唔識投資，佢係識去做「呢個行為」
玩文字遊戲玩到出神入化

跟住又話「不過班傻仔選擇性失明認為除左買樓，其實投資都唔係viable options」
而家咪就係覺得佢投資唔掂，所以唔覺得係個可行嘅option囉
如果佢掂嘅當然買樓投資都得啦

反對樓主都唔洗出黎表演講歪理掛

同埋business都有專科架account 呢啲係要有牌架

你既幻想就真係出神入化喇
再同你拗去落都嘥我時間
黐鳩線死纏爛打阻撚住我睇波

「中位數以上既人係咪大多數都係專科個類你問我，我用邏輯推斷可以答你係」

你咁鐘意講數據，請問專科人係佔呢堆人幾多%

同埋嘅然都知樓主讀緊u
點解仲要係咁攞個未讀u嘅數據出黎打飛機？
讀u個數據無包非專科咩？
你講到非專科30歲都只會得15-16k，唔會有20k喎
但係數據顯示呢堆人at least少過一半喎

同埋人地集思廣益點叫老豆買樓啫
集思廣益點去研究佢讀咩科咩，又一定要disclose俾你？

你覆得我 我唔覆得你？
咁講你覆我係咪死纏爛打
你覺得浪費時間咪唔好覆

會計唔一定要學位讀會計先可以考牌

咁你搵到專科大學生中位數同非專科大學生中位數再話我知，呀叔我就搵唔到呢個數據，只可以用邏輯推斷，而專科搵錢比非專科高收入，應該都唔洗點坳掛？定你呢個都要嘈下？

我既數據係包晒所有香港人，係咪專科大學生同非專科大學生都會計埋，同上，你搵到個比呢個更好既數據，我歡迎你黎同我理論

非專科搵到20k以上既，我有講到唔可能發生咩？我係講難睇清楚先都話左樓主係龍穿鳳個type黎，所有野都會風調雨順所以就算佢係非專科，都係輕鬆逗20k 以上

點會唔需要disclose比我地聽呢，佢話將來出黎做野，有閒錢就會幫佢老母供樓，咁我都要知下佢搵幾多錢先有閒錢架嘛。佢搵11~12k, 點會有閒錢既野樓主畢業後供樓係其中一個重要既cash flow,唔知根本討論唔到落去

可以，你咪慢慢揼石仔去考囉大學會計都可以唔洗開架

果三百萬自己洗哂去唔好？點解要益你？

Ching你幾歲？

幾歲又點？我講錯呀又？會計野我唔識啦，但我只知會計牌係專業，係咪又要識晒所有成為會計師既條件先又可以講呢個topic?

想問下 如果鋪木紋磚 直廳既話 你地會橫鋪定直鋪
屋企人話直鋪直沖大門風水唔好 但橫鋪好似靚d

*直鋪好似靚d

其實佢老豆當年賣私樓放到五百幾，還完債仲有三百個，點解唔加按而走去賣樓
我覺得樓主講嘅嘢講只係啱一半，你係可以叫屋企人買樓，呢點我係同意，但係你現時嘅學生身份，由你講真係唔合適。
仲有，你真係覺得五百萬可以買到？留意下個市，你屋企人唔可能五百粒推晒落層樓到，唔使留其他開支咩？
大埔中心，三十年樓，實用315呎，眼鏡兩房，五門歸心，已經超過五百萬。
買樓的確對你兩老有保障，但係現時你屋企經濟環境真係做唔到。
我真係同你講，五百萬喺手真係唔夠。

屌 覆錯post

大部分專科搵錢比大部分非專科高 認同
不過講到中位數以上，即一半人幾乎都係專科，我唔認為單靠邏輯可以點推斷到
或者你寫下你個推論出黎係點有呢結論？

敢問非專科人數係咪只係佔大學生不足一半人口？
專科就咁數有醫科、law、工程、藥劑、社工、精算、建築 （暫時諗到咁多，可能漏幾個咁啦）

非專科亂數有人類學、bba、社會科學、中文研究、英文研究、media、哲學、神學、歷史、maths、physics、fine arts、音樂、fashion、hotel management、property management、tourism、geog、cultural studies （都係諗到就打，都應該有漏）

係咪真係專科dominate哂20k以上（即佔大學生人口多於一半）嘅工種
仲要講緊有堆非專科考到EO AO ，前者起薪點三萬以上，後者起薪點5萬以上

反而上面嘅數據推斷到
1）25-35歲入息中位數20k，即係搵緊15-16k佔香港25-35歲人口不足一半人數，而呢堆仲要計埋未入大學嗰堆

雖然話而家學歷貶值，但係入大學嘅比率仍然係低於一半，即係入唔到大學嘅人佔大多數
如果根據反你話專科搵錢多過非專科，就等於幾乎中位數以上嘅人都係讀專科嘅「邏輯」
咁我係咪又可以假設大部分入大學嘅人搵錢多過無讀大學
然後又推論呢少於一半仲搵緊15-16k既人，差唔多全部係無讀大學嘅人？
講緊嘅係，你專科人數明顯少過非專科都可以亂鳩咁推（除非你覺得多過囉）中位數以上，即大約25-35歲一半以上嘅人（包括埋本身無學位嗰堆）差唔多都係佢地佔哂
而入唔到大學嘅人亦明顯多過讀到大學嘅人，去佔一個少於一半嘅人數

2）大學生2020中位數接近30k，即係搵緊20k或以下佔大學生人口不足一半人數，即係連50%都大唔過呀

另外，如果中位數係會俾專科拉高哂嘅，即係中位數以上就大部分都係專科，中位數以下先可以反映非專科真正收入，咁點解大學生係2018既起薪點（即fg) 中位數又得萬4？又唔會俾專科拉返高？
唔通有堆專科，仲要為數不少嘅專科連起薪點無二萬咁少咩？
仲有，讀得專科都唔會去到30歲仲得20k咁低人工啦

明明係不足50%先會25-35歲攞15-16k或以下，不足50%大學生少過20k人工，咁到底你句話非專科嘅大學生出到黎到30歲都唔會有20k，分分鐘仲搵緊15-16k係點出黎？
根據數據而講？人生經歷而講？定原來亂鳩咁估？

至少我身邊大部分朋友都唔係專科，未夠30，都over 20k
我就睇唔到有幾難有20k，咁可能真係我見識少喇

「仲要講緊有堆非專科考到EO AO ，前者起薪點三萬以上，後者起薪點5萬以上」
你唔好用政府黎比，政府既AO EO 專科都一樣可以考，同埋用政府比冇意思，本身人工都係高於私人市場既average,同埋200個人爭一個位既職位，你估咁易？我一直都係講緊私人市場，你要講政府EO AO, 我上述提及既紀律部隊既point 已經有提及

「反而上面嘅數據推斷到
1）25-35歲入息中位數20k，即係搵緊15-16k佔香港25-35歲人口不足一半人數，而呢堆仲要計埋未入大學嗰堆」

搵15~16k 既我講緊係你畢業既起薪點，你每年salary review 加你5~6百，由你22歲大學畢業做到30歲，每年加600, 你到30歲咪有20k 囉。我只係話，你係非專科，都好難突破20k, 唔係冇20k or above. 你某啲科係私人市場上，根本就唔當係咩一回事，你畢業後出黎既人工同冇讀大學既根本差唔多，而呢啲科既人都為數不少。你係咁如同我坳你身邊啲人乜乜柒柒，好多都突破20k up, 咁係你地既幸存者偏差，自己身邊既人唔肚餓唔叫窮，唔代表呢個世界上冇人肚餓同窮，你用身邊例子係無意思

「咁我係咪又可以假設大部分入大學嘅人搵錢多過無讀大學」
呢個point 本身係正常，但當學店大量推出學位，呀豬呀狗都係大學，你覺得supply 同 demand 維持到個個fg 都比中學畢業好？依家淨係ive 出黎既都叫大學生，除左佢地既civil個啲可能比一般19大學學位既學生好之外，佢地有咩工搵到？

「然後又推論呢少於一半仲搵緊15-16k既人，差唔多全部係無讀大學嘅人？」
你唔好成日推論全部啦，我都冇講過全部20k 以上既都係大學生，係講緊個難度，你同我講總有人小學畢業但都月入50k 咁，唔係冇，但呢啲例子係咪咁易複製？但majority 黎講，讀過有質素既大學及科目，普遍一定會比讀19科或冇讀過大學既人高人工啲

「講緊嘅係，你專科人數明顯少過非專科都可以亂鳩咁推（除非你覺得多過囉）中位數以上，即大約25-35歲一半以上嘅人（包括埋本身無學位嗰堆）差唔多都係佢地佔哂」
小朋友，你以為大學畢業既只有local u? 近呢十年大把海歸既大學生，入晒啲工程等既專業，連Oxford都會回流香港同你爭野做，呢啲海歸都為數不少。我公司每年recuritment 都收到差唔多整體applicant 30% 既海歸cv, 專科大學學生唔會只係你加晒local u 啲位就計到出黎

「另外，如果中位數係會俾專科拉高哂嘅，即係中位數以上就大部分都係專科，中位數以下先可以反映非專科真正收入，咁點解大學生係2018既起薪點（即fg) 中位數又得萬4？又唔會俾專科拉返高？」
呢個你自己拿黎柒，你計起薪既話，你睇返港大，中大2019畢業生數據，你見到exclude mbbs 個啲係有2萬，計埋mbbs 個啲直接上到3萬悿，hku 同 CU 仲有 ust 呢三大每年有幾多人畢業？佢都為少數都唔少，但要點先會比人將個fg 起薪扯到落萬4? 仲有，專科雖然後，但starting 係比非專科高，但唔會高太多，專科既優勢係晉升階梯明確，你考到牌，人工就會上，你非專科邊有牌比你考，你唔係每年salary review 或升職，你邊有得比你有專科既人工咁快速度升上去？就憑你個每年600蚊薪酬調整？

太多了，唔覆，你明就明，唔明就唔明

//睇下咩科啦你讀埋啲撚屌科，咩心理學呢啲出黎做個文員clerk 呢類既工，我都其撚肯定你捱撚到30都未必有20k每年人工加兩三百，加到幾時？//

//我不嬲都唔係講緊大學生搵唔到錢，係你讀埋啲19學位，除非你唔知咩叫19學位啦，如果唔係，搵超過20k 唔係咁易//

呢段應該係你講？講到捱到30都好難有20k?
開頭就話每年人工加300，後黎就話每年600薪酬調整
但點解加人工係要靠薪酬調整？唔會轉工？唔會升職？
不嬲都轉一份，人工就升一份架喎，title又可以升
轉工無加返兩三千以上都唔會理佢啦

同埋專科係可以考AO EO
但多唔多先？大部分專科考返professional grade嘅政府職位，或者留係私人公司發展仲好啦

加300同加600有咩分別？唔講仲以為加6000

clerk 轉去另一家公司時clerk?你轉工有人工明顯升幅你講緊profressional grade 會明顯好多，charted e to 另一間公司既principal e 等等。我就唔知你做打雜秘書可以點靠轉工去提升人工初級打雜變高級打雜？定你以為你讀個19學位可以去做MT?

小朋友，你講專科大部分都只會考professional grade既， AO EO唔多聽你講呢句就知你未做野私人公司要逗到6 位數人工，你唔係上神枱都未邊做到定你又想講月入10萬up 既人係你身邊又有一大堆？

6位數要上市公司部門主管先有， 通常要有專業牌， 又有高層睇先上到位。 平均200-300人先有1個呢d 人

做政府既話， 最少去到AO 級數先係6位數人工

小朋友未出黎做野， 以為自己係天之驕子

聽佢講30歲就好易有20k就知佢不吃人間煙火啦

講埋啲咩冇大學都有咁，非專科都有呢個數同我係到坳非專科都輕易有呢個數

自己出去上班台行個圈，就知大把人有大學，但都打緊份閪工

用4m係新界買間二手舊樓等佢地養老過世

無公屋 將來要安置佢地 你會好撚大獲 唔駛旨意有自己家庭

求奇打份銀行閪工e.g. teller (有手有腳就做得 唔講學歷 醒唔醒目）隔段時間就轉工 要過20k有幾難呀 出左黎做野幾年 身邊已經無人低過25k

希望teller 呢啲工食得晒啲學店出黎既19大學生啦

仲有冇大學學位既中學生

樓主係咪依家唔讀書唔得

不如趁依家「跌咁啲」出黎做野先 幫手供樓

如果唔係遲啲點跟你個劇本走

唔跟劇本走，樓主屋企人最多怨買貴左

我明
屋企果班已經坐左30年
我今日買左
佢仲走黎同我講乜乜柒柒
話點解唔睇多幾個月先
又咩美國制裁
又年尾多人失業
又話就黎跌
痴撚線
屌你老母
成班人坐左30年乜柒都無做過
係乜柒都無做過呀
屌
聽你講係啱既依家就唔撚洗咁撚折墜啦
你做我真係得閒屎忽痕搵樓黎供
你估我唔撚想做盧太個女？
成班一事無成
見你做啲咩又要走出黎指指點點
連P 按H按都未撚識分
講到自己睇通大市咁
屌真係好撚嬲

到我老母退休我都起碼買咗幾層樓喺度啦

邊度嚟嘅信心

係樓主老母做3成按，剩低嘅錢一家四口使

都有buffer ga，除非樓主搵唔到食

最快要4年後先出嚟做嘢

哈，比你用Hibor去計，樓主個老母係咪可以供少10年？from now on, 樓主老母要供10年，就過唔壓測，你叫佢供20年，樓主老母首先無得退休，第二樓主要4年後先grad 出黎野，期間等佢老母一個人搵錢，第三樓主佢仲未肯講佢讀咩科，一間讀埋啲pure science, history 個啲，搵得個萬3~4蚊做個lab 仔，佢呢份人工係咪夠成個家族食飯？如果唔夠，咪又係推返佢老母出黎做野，順便推埋老豆出黎做看更囉，唔差在，一齊幫補家計

你依家係仲係覺得樓市gogogo姐一間真係樓市下行，呢一兩年買樓既全部摸頂，下行唔洗多，跌10%計，當你400樓就已經冇左40萬，我唔知你搵幾多啦，你真係甘心白做可能兩年？

一間樓市真係閪冧，你咪又係喊晒口呢個時代有咩係唔可能？中美都就黎打大交咁既款，你一個少少香港，淹沒左係中美角力之中好出奇？連5號仔都可以跌成咁，就知冇咩係唔可能

型撚到，屌得好

樓豬去左邊？

都係個句，樓市gogogo

😂😂
明既自然明
唔明既你比埋圖佢睇都唔會明
有好多人既分析分法係”一間”, “你覺得姐”, “ 有咩唔可能”
然後背後係無任何野backup😂😂
可能有數據backup 既
樓下街市既波菜蓮同豬肉榮都話跌
問左兩個人，跌既數據係100%呀
樓市drop to zero!

跌下好正呀的

樓主好比心機
個個反對佢既 comment都默默留下負皮

係到靜靜雞負皮我冇用架，你要用啲事實去塞住我個口先得架嘛，你肯講你點解可以到你老母退休就有幾疊樓係手？你知你自己會中六合彩？

到老豆老母冇晒錢既時候，就變成問個仔拎，到時樓主上晒身。比著係我都緊張

好想樓主再出返黎，再同佢辯論過

我都明白睇住樓價升，屋企人租樓住舊錢不斷減少個種無奈。但都無得怨，始終搵個舊錢既係父母，佢地鍾意點駛，勸左俾左意見唔接受都無計。
唯有自己努力啲，係會俾其他人更辛苦困難先置到業，但總會有一日證明到俾父母睇你係啱既。

推！推到樓豬fg上車

1001倒數中

樓主仲負皮緊我架

自爆左都不忘負皮
不過我都收唔少

其實係點，自爆左係咪冇左留comment 呢個function?

聽聞好似停賽？
我都唔太清楚